【驚慄】我女朋友的名字叫做山村貞子

日記：

2016年10月4日 星期二

現在的時間是晚上十時正。

今天我無意中取得一盒很舊的VHS錄影帶。

錄影帶沒有封面，其表面纏滿頭髮，有看過午夜凶鈴的話，一眼便能

認出這就是電影裡面的被詛咒的錄影帶。

我一開始以為這盒錄影帶只是惡作劇，可是後來我發現，這是貨真價

實的被詛咒的錄影帶。

因為，長髮披臉的貞子現在就站在我旁邊，一動也不動。

我要趁著自己還有命，趕快把這一切紀錄下來，好讓我死後身邊的人

知道我是怎樣死的，也想讓世人知道，貞子是存在的。

先說說我是如何取得這盒錄影帶，在說之前先自我介紹。

我叫做阿研，是中文大學計算機工程系四年級的學生，二十歲，普通

男生，精通計算機編程，還有的是，我有日本語能力試驗N2的程度，

這點很重要。

好了，現在進入正題。

由於我已經是四年級生，正忙著做final year project，因此常常都

會去何善衡工程學大樓請教我的教授。今天也不例外，中午的時候我

又去了教授的辦公室。

我的教授CC Sir是一個中年男人，架著金絲眼鏡，永遠都穿著格仔襯

衫以及像行山的長褲，是個敦厚充滿教學熱誠的好教授。

「Ethan，又黎搵我啦？」教授說。

「係啊CC Sir，我有D概念搞唔清楚。」我道。

「唔緊要隨便問啦，不過我一陣有堂要上，可能解答唔哂你問題喎。

」

「唔緊要！我既問題係，日常生活裡面充滿無線電波，WIFI訊號、手

機訊號、電視訊號全部都係經由無線電波傳送資料，無線電波係電磁

波，係能量既一種，有冇可能直接攔截空中既無線電波，轉化做電力

？」

「理論上係可能，可以透過多頻天線接收所有頻譜既無線電波，再用

高效能轉換器將微弱電波轉換為電流。但收集到既能量並唔穩定，而

且好有限。」教授緩緩地說。

「假設係中大既演講廳，大概會收集到幾多電？」我問。

「我諗唔會超過100微瓦。」教授說。

「唔……咁真係唔多可行。」我皺眉。

「仲有啊，你應該將重心放返係程式設計方面，你個FYP涉及唔少電

子工程既範疇，我幫你爭取先有得俾你做，唔好令我難做啊。」教授

語重心長的說。

「我的確太沉迷電子工程既野，有頭髮邊個想做幟哥，想當年如果唔

係唔夠分讀電子工程……不過既然我依家係電腦工程學生，就應該專

注返係程式方面。」我心想著。

「知道啦CC Sir，我唔阻你上堂啦！」我說。

「好啦咁，俾心機，吖，醒起D野，你等我一陣。」教授站起身，雙

手抱起旁邊一個紙箱，紙箱裡面有一個類似DVD播放器的東西。

仔細看，發現那部機器有一個很大的放入口，不像是放DVD的。

「呢部係…卡式錄影機？」我問道。

「係啊，我頭先執房發現到呢部錄影機，上面鋪滿塵，我諗放左係度

好耐，應該係辦公室上手既professor留低左。你幫我處理左佢吖。」

說罷，他將紙箱遞給我。

「你想我點處理？」我雙手接過紙箱，疑惑地問。

「隨便你啦，你中意可以掉左佢，拎黎收藏都得既。」

「哦……咁好啦。拜拜教授，我走啦。」我雙手抱著紙箱轉身離去。

我一邊抱著紙箱，一邊慢慢地走回我的宿舍。

我的宿舍位於善衡書院的利國偉堂，從何善衡工程學大樓走過去並不

遠。

現在雖然已經是秋天，但暑意依然不減，中午猛烈的陽光直射，再加

上重量不輕的錄影機把我弄得汗流浹背。

回到宿舍之後，我把紙箱放在地下，把書桌上的東西掃到一邊，慢慢

地將錄影機拿出來放在書桌上，將電源線插上，紅色燈光開始閃著。

「咦，好似仲用到喎。」我自言自語的說。

但是我發覺沒有三色線，不能把錄影機接到電視，所以不知道這錄影

機是否真的還能用。

我想起在這層的Common Space有一個頗舊的DVD播放機，那裡應該會

有三色線。

我離開房間走到Common Space，發現那部DVD播放機果然插著三色線

，還連接著一個HDMI轉換頭。

「掂哂。等我拎黎用下先，一陣放返原位。」

「反正部機唔會有人用，平時D人偷雪櫃野食仲衰過我啦。」

我心想著。

我拿著三色線走回房間，把三色線駁上錄影機，再經HDMI轉換器駁到

我的電腦顯示屏。

顯示屏出現一個藍色主畫面，突然，有一股莫名的壓力直上我的心頭

，讓我感到有點呼吸困難……

陽光透過窗口直接射到宿舍房間裡面，但我卻感到室內溫度異常冰冷

。

我感到背後有一股詭異的氣息傳過來，就像身後有一個極之不祥的物

體在凝視著我。

我極慢的轉頭望去，但發現什麼都沒有。

腦裡突然閃現出一個日本電影的名字。

我結巴巴的對著顯示屏說：

「話哂我都受過高等教育……怪力亂神既野我係唔會信……既。」

話是這麼說，但心裡其實很怕。

錄影機紅色燈光詭異的閃著，藍色的畫面一動也不動，我慢慢的伸出

右手食指，想要把錄影機裡面的錄影帶退出來，看看是不是我猜想的

「那東西」。

食指停在退出鍵上面，卻久久未能按下。

「頂，讀左咁多年書竟然將電影小說內客當真，仲係度疑神疑鬼，真

係戇鳩！」

然後我食指一推，按下了播放鍵。

是的，我錯手按下了播放鍵，因為播放鍵就在退出鍵的旁邊，如果讓

我知道是誰這樣設計的，我會將他殺死，真的。

畫面立即變成漆黑的畫面，畫面上面出現針頭般大小、閃閃爍爍的光

點。

錄影帶開始播放，我怕得全身不能動，只能一直抖，我大腦不斷對手

指發出指令，要把錄影機停下，可是我的手指完全不聽使喚。

畫面接著出現一句日文，中文的意思是：

「一定要看到最後喔」

我突然清醒過來，把桌上所有東西包括錄影機掃落一地。

錄影機的電源線斷開，無法繼續播放。

驚魂未定的時候，房間的門突然被打開。

「研……？」熟悉的聲音傳到我的耳邊。

我像受驚的小兔般順著聲音看去，發現原來是我的室友治銘。

「發生咩事……？」他問著，他也被我的樣子嚇倒。

「冇…冇事。」我強作鎮定的說。

「點解一地都係野架？」

「我唔小心整跌左……」我編出一個連我自己都不會相信的原因。

「哦，原來係咁。我岩岩上完堂，返黎放低部電腦，出唔出去食飯

啊？」治銘卻絲毫沒有懷疑。

「好。」我斬釘截鐵地說，我也很想離開這個房間。

我跟治銘去了陳震夏館的飯堂吃午餐，但是我完全沒有胃口。

先介紹一下治銘，他運動神經很發達，身高六呎以上，有結實的肌

肉及一身黝黑的皮膚，臉如雕刻般分明，鼻梁筆挺，濃密眉毛之下

的眼睛深邃有神，更有震攝人的力量。他身邊有很多狂花浪蝶，有

的還跟蹤他，可是他卻說對戀愛沒有興趣。他是經運動員計劃進中

大的。現在念四年級跟我同年，性格有點單純，像單細胞生物，不

過這倒是他的優點，沒有機心的他擁有很多朋友，我也是其中一個

，因為我跟他朝晚相對，我們的交情比一般的好。

快

「岩岩個midterm都考得幾好。」他一邊食一邊說。

「咁幾好吖。」我答。

「但係聽日個mideterm溫都未溫過，仲有份project後日交，如果

溫書就做唔切，啊！！！」

「嗯。」我答。

「定係我應該唔溫書，直接裸考？反正只係計10%。」

「都好吖。」我答。

我沒有用心聽他的說話，大腦一直想著剛才發生的事。

「假如，萬一，頭先果盒真係午夜凶鈴被詛咒既錄影帶，睇完之後

七日之內會死，咁我都唔會有事吖，因為我記得午夜凶鈴小說裡面

有提到要由頭睇到最後先會出事，我連個頭都未睇完，點會有事？

」

「加上中左詛咒既人會收到電話，到依家都冇人打俾我。」

「而且，可能只係惡作劇，現實世界邊有可能出現小說裡面既野。

」

想到這裡，我的心情慢慢穩定下來。

但我還是沒有胃口，剛才嚇都嚇飽了，我勉強吃了半碗飯。

「阿銘，你一陣返hall？」我問道。

「係啊，返去做project，我D groupmate都會上黎。」治銘說。

「咁我可唔可以返hall？」我問道。

「緊係得啦，你有份住架嘛點可以趕你走，我地唔會嘈到你。」

不管那盒錄影帶是真還是假，我也要上房將其藏好，以免其他人

看到。

治銘的groupmate也來得正好，房間多點人氣也感覺安全一點。

我和治銘提起各自的食物盤，走到食物盤收集處，然後，我看見

飯堂的門口站著一個長髮蓋臉、穿著一身白色長裙的女人，雙手

垂在身前。

她的膚色極之蒼白，白得像紙一樣。

我的盤子整個掉在地上，「朋」的一聲食物四處飛散。

我完全驚呆了，好像被麻醉了一樣，既說不出話，也沒有力量。

出…出…現了。

我被嚇得像半截木頭般愣愣地站在原地，一動也不動。

治銘看著我說：

「咁唔小心都有既！」

「阿研？」

我慢慢地朝治銘望去，說：

「你望唔望到門口…有個人…」

「Canteen門口？」

他往飯堂門口看去，然後接著說：

「冇啊，邊有人？」

我重新看過去門口，發現什麼都不在。

「啊…可能係我睇錯…」我說。

「執返個盤先啦！」

「…嗯。」

我跟在治銘身後，警戒的不斷四處張望。

「你做咩啊？」治銘突然其來的轉身把我嚇了一跳。

「冇…冇啊，太陽曬啊嘛哈哈，搵你遮太陽。」

「哈，我最中意陽光！今日咁好天，好適合曬太陽。」

說罷治銘脫了上衣，把衣服遞了給我，一邊行一邊伸展雙手。

路過的女生紛紛朝他看去，有的像看見怪人似的，有的則「心心

眼」。

他這脫線的一舉使我翻白眼，不過拜他所賜我的心情平服不少。

但是我還是很怕。

我剛才，可是，看見，貞子，本人，啊！！！！！！

為什麼她會出現？我明明就沒有中咒！

我百思不得其解。

治銘維持這樣的狀態走回房間，我一直緊跟著他，無視沿途看著

我的目光，生命比面子緊要，貞子如果再次出現在我眼前我便叫

治銘一拳斃了她。

我戰戰兢兢的回到房，立即把錄影機放回紙箱，再把雜物塞滿紙

箱，然後將紙箱推入床底。

「其實唔使執都得架喎，我d groupmate無所謂。」治銘說。

他以為我是因為有人要上來所以才收拾房間。

「執下房好快姐，係呢，你地幾多人上黎？」我隨口問。

「一男一女上黎啊。男既叫Tom，女既叫Christina。」

「哦，係啊。」我敷衍的回答。

我一直在想剛才的事：

「會唔會規則改左，唔睇哂條片都照中咒？會唔會佢打唔到俾我

，其實我已經中左咒？我係咪七日之後就會死？我仲未想死住啊

…」

過了不久，Tom跟Christina就上到來了。

首先進來的是一個平平無奇的男生，想必是Tom了。

然後一個纖小嬌瘦的女生出現在我的眼前。

她理著一頭跟袁澧林差不多的短髮，白裡透紅的鵝蛋臉上有一對

又黑又大的眼睛，眼睛裡面仿佛看見有花兒在顫動。線條優美的

鼻樑高度恰到好處，鼻的下方是一張纖細薄唇，隨時都帶著笑容

似的。

她讓我想起一個形容詞—「千年一遇」。

我不禁一看再看，中大竟有如此美麗的仙女？

不對，應該是，香港竟有如此美麗的仙女？

她的出現使我把貞子的事忘得一乾二淨。

「Hello你好，我係Christina，希望唔會阻住你。」她以銀鈴般

清脆的聲音跟我說著。

Lm

「唔會阻啊，地方有D亂，希望你唔好介意。」我忙道。

「唔會介意啊，咁我入黎啦。」她說。

她跟Tom脫下鞋子走進房間內再坐在治銘的床上，拿出筆記本電

腦開始討論project。

我的房間是很典型的雙人房，靠窗的兩張床並排，兩床之間有空

間可以讓人走過，房間門口一進來便是衣櫃、書桌及冰箱。

我不斷偷看著Christina，然後回過神來，重新想起自己生命受

到威脅，於是也拿出筆記本電腦，在自己的床上搜著資料。

如果我真的中了咒，該怎麼辦？

「唯一可以避免死亡的方法是將錄影帶拷貝給尚未看過的其他人

看，將詛咒轉嫁給其他人，不過會讓貞子的詛咒永遠留存於人世

間。」

網上這樣說著。

「唔得，我唔可以害人。」

我心想。

「如果散布左出去，錄影帶既數目會指數級增長，好快會失控，

世界會末日。」

「要死既話，自己死就好了，反正我毒撚一個，唔似治銘咁受歡

迎，死左都冇人理，但就可以救到全世界。死之前買份保險，受

益人寫屋企人，雖然有D不孝，但我冇辦法唔咁做。」

我心想著。

我不斷查有關午夜凶鈴的資料，重新看了一遍小說。

不知時間過了多久，但外面天色已經變暗，我想大概已經到晚上

。

突然，有一個物件掉在地下，再彈到我的床下。

「我唔小心跌左我個擦膠。」Christina說道。

她走下床，正想伸手到我的床下。

我一想到床下的錄影機，神經立即被觸動，搶先她把床下的橡皮

擦拾起。

「唔該你。」Christina微笑的笑著。

「唔使客氣。」我大鬆一口氣，不可以讓人碰到錄影機。

如今中咒的條件未清楚，可能觸碰到錄影機也會中咒。

純粹看見錄影機應該不會中咒，因為治銘也看到過錄影機，但他

卻沒出現什麼異樣，也看不見貞子。

我突然感覺到尿意，我才想起由中午到現在都沒有去過洗手間。

由於房間沒有洗手間，只能到外面的公用洗手間，這意味著我將

會自己單獨一個人。

我沒有理由叫治銘陪我去，在Christina面前這樣做實在太丟臉

了。

「避得一時，避唔到一世。遲早得返我自己單獨一個人，死就死

啦！」

於是我下床走向大門。

「阿研你去廁所？」治銘問。

「係啊。」我答著。

「一齊啦，我都想去。」

感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！

感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！

感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！感謝主！

我心裡無比的感激著。

我跟他並排走過一百米長的走廊，走廊靜得恐怖，沿途不見其他

人，也聽不見走廊兩旁的房間傳出聲音，可能學生們還未回到宿

舍。

他進入洗手間之後便進了廁格。

「你開大？」我對著廁格門問道。

「係啊。」治銘道。

我吞了一口口水。

最後還是獨自一人了。

我四處張望，男洗手間裡雖然燈光通明，卻彌漫著不協調的氣氛

。這裡除了我跟治銘之後，便沒有其他人了。

我慢慢地走到小便斗，閉起雙眼小便。

完事之後我轉身走到洗手盤。

長髮如瀑布般披瀉而下。

充滿鐵質的血味。

我面前不到十厘米有一頭長髮，像凌空的飄著。

我低頭望去，發現有一個穿著白色洋裝的女子站著，短袖露出的

修長雙臂異常雪白。

她的一頭長髮十分烏黑，與她的白晢肌膚形成強烈對比。

當時我的驚恐超出臨界點，大腦已經停止運轉，一片空白。

我失去意識的站著。

…

…

…

…

今晚再出文
有人睇的話
覺得唔錯既可唔可以幫手推推

唔錯唔錯
加甜plz

冇甜

係出先好呀

LM
好緊張

推

幾好睇

加油
支持你

加油

我不知道那時我站了多久，也不知道期間發生了什麼事。

回過神的時候看見治銘用雙手使勁的搖我，並不斷的喊我名字：

「研！你做咩啊！研」他緊張的朝我大喊，雙手緊捉我的肩膀。

「發生咩事…？」我迷糊地問。

「你企左係度，呆左咁望住洗手盤，叫極都唔應！」

「我企左幾耐？」

「唔知啊，我一出黎已經見你企左起度，我叫左你成分鐘先應我。」

「貞子呢？」

「咩貞子？」

「冇野了…」

「你係咪壓力太大？因為份FYP？」

「唔係…」

「你怕咩講，我今晚同你出去做運動，跑二十公里，減壓一流！」

「唔使啦，你唔係仲要做project咩？」

「聽晚通頂咪得囉！」

「真係唔使呢，我返入房坐陣無事。」

「一陣再講，我扶左你返房先。」他伸手捉住我的手臂。

「得得得，俾我洗埋手先。」我回答。

治銘把我扶到房門口前，我鬆開了他的手，以免房內的人看見產生多餘猜測。

回到房間之後，Christina朝我看了一眼，大概停留了一秒，然後又移開了視線，重新看回她的筆記本電腦。

是我多心嗎？總覺得Christina的眼神有點奇怪。

我裝作什麼事都沒有發生過一樣，坐回我的床。

我打開筆記本電腦裝作看講義，大腦卻放空著，什麼都想不起。

他們大概晚上九時多便收拾東西，打算離開。

「聽日我地幾點再上黎？」Christina向他們問道。

「考完midterm之後？」治銘說。

「我考完midterm之後有堂，無得走堂，要上到六點鐘啊。」Tom難為情地說。

「咁我上黎做住先，你六點落堂再上黎？」Christina提議著。

Tom遲疑了一下，回答：

「好啊。」

看TOM的微妙表情，他應該對Christina有意思。

治銘把他們送到房門口，然後Christina對著治銘說：

「咁我地走先啦，拜拜。」

可是治銘魁梧的身軀把Christina完全擋住了，以致我看不見她。

「拜拜。」TOM也跟著說。

「拜拜，聽日繼續加油！」治銘說。

Christina把頭一側，露出半邊臉對著治銘身後的我說：

「拜拜。」

我沒有想到她竟然會跟我說再見，忙道：

「啊…拜拜。」

然後她跟Tom便轉身離去了。

他們走了之後，房間變得空蕩蕩起來。

「食飯先，一齊？」治銘問。

「但我冇胃口。」我回答。

「冇胃口都要食野！我食完買個外賣上黎俾你啦。」

「嗯……」

放空了這麼久，大腦機能開始回復正常。

剛才到底發生什麼事了？為什麼我還未死？

她出現不是為了取我性命嗎？

如果不是為了取我性命，她為什麼出現？

「碰。」

房門關上的聲音。

我錯愕地看著門口，頓時感到後悔起來。

為什麼我不跟他下去？這樣豈不是剩下我自己一個人？

留名

房間靜得可以聽見掛鐘「趴躂、趴躂」的聲音，我的心跳開始加速。

空氣中彌漫著一股濃重的濕氣，牆上明顯可以見到水珠。

房內的氣氛變得很詭異，我不斷的冒冷汗，整件T恤都被涔涔的冷汗浸濕了。

然後，我聞到濃烈的血的腥味。

房間的燈突然不停地閃爍起來。

漸漸地，我感覺到有某種東西在觸摸我的後頸，像是頭髮的觸感。

就在這時，我的背後忽然傳來一陣聲響。

為什麼會有聲音？房間不是只有我一個人嗎？

我心裡升起一股想要回頭探看的念頭，我想要確定自己身後根本沒有東西。

但我的理性極力的阻止自己回頭，可是來不及了，我回頭了。

她就站在我的面前。

這是我第三次看見她。

我依然很怕，全身在發抖，但已經沒有之前這麼怕，起碼沒有失去意識。

我牙關打震的說：

「你…你…究竟想點？」

（一体どんなに考えます？）

她一開始並沒有回應，一動也不動。

過了一會兒，她緩慢的朝我的床望去，然後又看回我的方向，但因為我看不見她的臉，所以我不清楚她是否真

的在看我。

「錄影機？」

（ビデオレコーダー？）

她沒有回應，像是默認。

「你想我睇左佢？」

（あなたは私がこれを見てみたいですか？？）

………

………

沒有回應。

我的大腦快速運轉。

她想我把它看完，莫非想我中咒，即是代表我現在還未中咒。

知道自己還未中咒她奈我不何的時候，我的膽大了起來。

「我係唔會睇！」我厲聲道。

（私はこれを見るつもりはない！）

………

………

………

一片死寂。

她不發一聲的盯著我，周圍依然充滿濕氣及血的氣味。

她就這樣一直站著，我也一直站著，直至治銘回到房間。

「我返黎啦，你成碌木咁企係度做乜？」他邊說邊關門，右手提著一個飯盒。

我把頭轉到門口方向，活動著關節，說：

「無啊，我坐到好攰吖嘛。」

「我買左口水雞俾你食。」

他上前遞出右手，我接過飯盒後，說：

「唔該哂。」

「好，溫下書先，今日進度比想象中好，有時間可以溫書。」

說罷他便坐在他的書桌前，把枱燈打開。

治銘回來之後，貞子依然站著，像是用無形的壓力迫我把錄影帶看完。

「你點嚇我我都唔會睇。」

我心想著。

我重新坐回我的床上，開始打這篇日記。

打到這裡，時間已經是凌晨二時，治銘還在溫習midterm。

貞子則一直站在兩床之間的走道，不發一聲、一動不動的看著我打日記。

加速

今晚出多幾篇

幫推

幾好睇 留名

留名～～～

快d lah !!!

幾吸引
留名

日記：

2016年10月5日 星期三

現在的時間是晚上七時正。

昨晚打完日記之後我便埋入被窩，只留點縫隙作呼吸之用。

即使看不見外面，我知道她一直站著。

我沒有多想，既然我沒有中咒，即是代表我沒有生命危險，只要我堅持不看錄影帶便沒有事。

但是我該怎樣處理那盒錄影帶？把它燒掉？交給道力高強的道士？還是交給寺廟的和尚？

想著想著，我便睡著了。

醒來的時候，幾縷溫熱的陽光照射在我的臉上，打橫的長髮披臉的白衣女子出現在我視線前方，我嚇得叫了出

來。

我將躺臥的姿勢迅速轉為坐立，再用腳撐開自已。

看清楚，原來是站著的貞子。

我鬆一口氣。

還以為是鬼呢，原來只是貞子。

被我叫聲吵醒的治銘模糊的嚷了一句：

「唔好嘈啦……」

我看一看掛鐘，發現只是早上八時，我今天下午一時要上堂，但是不去也行。

現在首要的是處理那盒錄影帶。

我小心翼翼的下床，避免弄醒治銘，再跪下將床下的紙箱拉出來，整個過程我都沒有碰到她。

我將紙箱的雜物拿走，再把錄影機拿出來。

我抱住錄影機站起身，把它塞進我的不死鳥背包裡。

我偷偷的睨了治銘一眼，發現他雙眼閉著，胸脯微微的起伏，安詳地睡著。

然後我又偷偷的睨了貞子一眼，她靜靜的看著我。

我沒有理她，背上背包穿上鞋準備離開房間，然後發現自己身上有陣異味，我才想起昨天沒有洗澡。

我有輕微程度的潔僻，習慣每天都洗澡，不洗的話便覺得渾身不舒服。

我放下背包走到衣櫃前方，帶走毛巾和梳洗用品，離開房間往公共浴室走去。

我一邊走一邊回望後方，發現貞子一直跟著我。

她的頭低著，身子向前傾，伸直的雙手垂在身前，怪異的小步小步走著。

我加快腳步想要甩掉她，她的步速保持不變，身影變得愈來愈小，然後我便衝進了浴室，將自己鎖進浴間裡面

。

我心裡暗喜，正想轉身掛起毛巾的時候，她赫然出現在我的面前，面對面的距離不足十厘米！

我立即用雙手捂住口，一下後退撞上浴間門。

「你覺得好好玩？」我用日文罵道。

（這裡開始不再打日文，直接將翻譯過後的句子打出來）

………

………

她保持一貫的作風，沉默。

浴間本來就很小，如今兩個人站著就更加擠。

她就這樣站著，沒有打算離開。

我說：

「我依家要沖涼，你中意就睇飽佢。」

我將毛巾掛在門上，梳洗用品則放在牆架上，然後雙手交叉舉起把上衣脫掉，脫完之後卻發覺貞子不見了。

我遲疑了一下，但沒有再理，開始洗起澡來。

加甜

洗完澡之後，一打開門便看見她站在門外。

由於她擋住我的去路，我只好側身從她的身邊走過去，但我的膀頭不小心碰到她的身體。

我錯愕的停住腳步，朝她望去。

我驚覺原來我可以觸碰到她！

她後退了一步，一動也不動，她的頭髮把臉遮住了，我不知道她那時是什麼表情。

是害怕？還是厭惡？

「唔好意思。」我難為情地說，然後轉身離去。

我一邊走一邊想，我可以碰到她的話，代表她也能碰到我啊。

她如果要下手殺我的話，我早就死了啊。

為什麼她沒有這樣做？

回到房間之後，我把錄影機拿了出來，插上電源，小心謹慎地把錄影帶退了出來。

我的眼前出現一盒纏滿頭髮的錄影帶，外表很殘舊。

我把錄影機留在房間，只把錄影帶帶走，離開房間之前，我瞄了治銘一眼，發現他還在睡。

我離開了宿舍，沿著大學道朝百萬大道方向走去，走了十多分鐘便左轉轉入富爾敦樓，走入超級市場購買火

酒和火機。

買完之後，我走上百萬大道，再穿過山路到了一個人跡罕至的水塔。

走路的時候，我不時轉頭望去，只見她一直緊跟著我，但除了我之外沒有其他人能看到她。

確認水塔附近沒有人之後，我把錄影帶從背包拿了出來並放在地上。

長髮身穿白色連衣裙的貞子默默的看著我，不為所動。

我頓了一頓，說：

「唔好怪我，我唔可以放你出去害人。」

我把火酒灑上錄影帶，然後點火。

一團烈火立即把錄影帶包住了，冒出陣陣濃煙。

我看著眼前的貞子，等待她慢慢消失。

火一直燒。

………

………

可是，火燒完之後，她仍在。

錄影帶也絲毫無損。

我不禁愕住了。

這盒錄影帶，燒不掉！

我的目光轉到地上的一顆大石之上，我走過去用九牛二虎之力把大石舉起，把大石重重砸向錄影帶。

怎知道大石在半空中整個碎開，碎石落在錄影帶周圍，就好像錄影帶之上有個防護罩將大石彈開擊碎。

看來物理手段沒有效，我心想。

正
加速加速

起身再出文

有趣

起身未 快d出文!

好撚好睇
我好鐘意伽耶子同貞子呢2隻日本鬼架
加油巴打我會追晒佢
加d日都幾正
雖然睇唔明

留明 幾好睇

好睇，幾時再有文？

文呢??

文啊

既然物理手段沒有效，那我只好找道士之類的專業人士處理這盒錄影帶。

我想起我在中大認識了一個擁有陰陽眼的人，他可能會知道些什麼。

我拿出手機，在聯絡人清單裡找出一個叫做「可樂」的人。

他是我之前的groupmate，染了一頭金髮，個子很高但是很瘦削，樣子有點像藝人陸永。

他以前常常分享他的靈異經歷，當時我不當是一回事，反正就是不相信世界上有鬼。

可是現在這樣的情況也不到我不信。

不知道他醒了沒有？我心想。

電話接通了。

「可樂？」我說。

「喂？阿研？」電話另一邊的人回答著。

「係啊，冇嘈醒你吖嘛？」

「冇啊，我岩岩起身。你搵我有事？」他疑惑地問。

「係啊，一陣方唔方便出黎傾？我請你食飯吖。」

「咁要睇下關於咩事啦……」

「係關於…靈體。」

「得，冇問題，你真係搵岩人，人稱中大鬼王就係我，我自小靈力出眾，好多人都搵我幫手驅鬼除靈，

見係你咋，齋傾唔收你錢。」他滔滔不絕地說。

「實在太好啦！事關我呢度情況都幾嚴重，可以話係好猛！」

「係？咁要睇過先知啦！我兩點落堂，去李慧珍度食？」

我看看手錶，時間大概是早上十時半。

「好啊冇問題。」

然後我便掛斷電話了。

「仲有成三個半鐘，去邊度HEA好？」我自言自語地說。

想了一會兒，我拾起了錄影帶走回去宿舍，回房間之前我吃了個早餐。

我回到宿舍房間之後治銘已經醒了，他正在溫習講義。

他問我去哪了，我說去了吃早餐，他抱怨我不叫上他。

之後我睡了個回籠覺，一直睡到下午一時半，醒來的時候治銘已經不在了，應該在考midterm。

貞子如常的站在房間內，我真的蠻佩服她的，站這麼久都不會悶。

接著我便去了李慧珍樓的咖啡室，周圍環顧一下，看見可樂已經到了。

他坐在角落的一個二人座位之上，雖然接近窗口但是陽光剛好照射不到。

我過去坐下，說：

「咁快到既？岩岩係附近上堂？」

他並無異樣的看著我，說：

「係啊，仲要早左落堂。」

………

………

我眼睛瞄了右邊一下，貞子就站在我右邊，他沒有理由看不見啊。

難道他故意裝作看不見，怕引起周圍的人恐慌？

「我去買野食先，你食咩啊？」我說。

「我食牛扒跟飯，飲可樂，唔該你啊哈哈。」

我把食物買了回來之後，我們便直入主題。

「可唔可以話俾我知發生咩事？」他邊吃邊問。

「嗯……我尋日無意中得到一部錄影機，覺得裡面應該有盒錄影帶，我想拎盒野出黎望下，點知唔小心

播左出黎，之後就見到佢，佢仲一直跟住我，我唔知佢想點。」我徐徐地道。

「照咁睇應該係有靈體附上左盒錄影帶喎！」

「咁應該點做？」

「呢種情況好簡單，燒左佢。」

「我試過，但係唔得。」

他眼裡閃過一絲錯愕之色，之後又說：

「估唔到佢靈力咁高，哈哈哈哈。」

「我睇返原著小說，話只要將盒錄影帶複制俾人睇就無事，但我無理由害人，加上我其實仲未中咒，但

佢又死跟住我，唔知點算好。」我又說。

「小說？咩小說？」

「哦，午夜凶鈴小說囉。」

他噗的一聲笑了出來。

「呢D小說好明顯係假架啦，點可以睇呢D參考。」

我眉頭一皺，開始懷疑面前這個人只是個騙子。

如果他真的有陰陽眼看得到我身邊的貞子，就不會說午夜凶鈴是假的。

「係呢，好奇問下，依家間餐廳有冇靈體係度？」我試探的問著。

「有。」他面色凝重地說。

「正中間四人枱附近有個白髮女仔坐左係度。」他接著說。

正當我想望過去的時候，他喝止了我：

「唔好望！唔可以俾佢知道你睇到佢！」

「屌。」

我心裡罵道。

他這一喝，使到附近的人紛紛望了過來。

我心想，你這樣豈不是令那個「白髮女仔」知道你看到她？

更何況，你根本就沒有陰陽眼，有的話怎會看不見我旁邊站著的貞子？

「一係咁啦阿研，你交餅帶俾我，我幫你超渡左佢，至於費用方面……就友情價五千！。」

我頓了一頓，說：

「我要考慮下。」

「唔可以交俾佢，萬一佢睇左就大鑊，雖然佢係神棍，但罪不至死。」我心想。

「好，你慢慢考慮下啦，不過再贈多你一句，人同靈體唔可以長時間相處，佢會吸收你D陽氣。」他認真

地說。

「嗯，我明白。」

之後我們閒談了一陣，把飯吃完之後便分別了。

之後我回到宿舍，看見房間坐著治銘和Christina。

Christina依舊漂亮得過分，薄薄一層淡妝已經壓倒其他千千萬萬的女性，不知道治銘有沒有心動？

「考完midterm啦？」我問。

「係啊，我諗炒硬。」治銘回答。

「唔緊要啦，萬一真係炒，都係10%姐。」

「冇錯，仲有得追！」他回答。

然後我坐回我的床，挨著牆閉起雙眼思考接下來應該怎樣做。

我突然感覺到視線，望向視線的來源，我發現Christina正看著我。

我跟她對望了一下，她馬上移開視線。

Christina為什麼看著我？

應該是無意中把視線落在我的身上吧？

我沒有再多想，打開筆記本電腦，到網上找尋哪裡有高人處理靈異事件。

我在搜尋引擎上找到一個道教師傅的網頁，他名字叫做萬劍法，聲稱自己屬於六壬神功派系，得到六壬仙師親身降僮欽點，授與降魔師一職，雖然覺得他的自我介紹很中二病，但還是把他的資料抄低，打算等會便上門拜訪，雖然並不抱很大期望。

我看看面前站著的貞子，不禁心中慨嘆：

「我只係個毒撚，無乜點做過壞事，點解個天要咁玩我。」

之後我跟治銘說：

「我有野做要出一出去旺角，今晚會返黎。」

「好啊，拜拜。」

「吖，你出旺角可唔可以順便幫我買個尿袋返黎，我果個壞左。」他又說。

「冇問題啊，你要咩牌子既尿袋？」

「呢D野你最熟啦，你幫我揀個最好既，要兩個輸出，二百五十蚊樓下。」

「好，我最叻就係揀個會爆炸既尿袋。」

「好啊，大家一齊死。」他笑著說。

我也笑了一笑，揮一揮手之後便走了。

由於今天走了不少路，我這次選擇坐中大校巴到大學火車站。

我登上往紅磡方向的火車，然後在旺角東站下車。

萬劍法師傅的地址在旺角通菜街176-178號一個唐樓的三樓，即是在金魚街。

出閘之後我走入新世紀廣場，乘自動電梯往下走，經行人天橋走到洗衣街，再轉到旺角道，然後便到了通菜街，走了一段直路，我來到了176-178號的唐樓。

我上到三樓，看見其中一個門口上面用紅色筆寫著「萬劍法師傅」。

我按了一下門鐘，等了一會兒門就被打開了，一個穿著白色T-shirt的男子出現在我的眼前，並問：

「您好，請問先生你係？」

「您好，我叫阿研，我需要萬劍法師傅既幫忙。」

「你有冇預約？」

「冇啊，我岩岩先搵到師傅既資料。」我不好意思地說。

「哦，唔緊要，你跟我入黎吖。」他親切地說。

F5F5F5

睇緊幾個故，你依個算幾有意思，最起碼每篇字數夠 評已正

快啊

點解我要咁早撳入黎

幫手推 比d動力樓豬

他把我帶到裡面，那裡應該是大廳，只見大廳空間寬敞、燈光通明，數行整齊排列的椅子的前方有一個大神壇透出陣陣來自紅色燈泡的紅光，上面供奉著十多尊神像卻沒有燃點香火，空氣很流通，跟電影裡充滿江湖味的道觀不同。

我被領到一道門的前面，他伸手敲門並說：

「師父，有個無預約既先生想請你幫忙。」

過了一會兒，門後傳來一道沉穩的中年男人聲音：

「俾佢入黎。」

他推開了門示意我進入房間，我入了房間之後他便把門關上。

我環顧了一下，發現這房間是一個辦公室，我左方是一個書櫃，上面放滿書籍，有大部分還是古籍，前方是一張大書桌，上面放著電腦和一些文件。

萬劍法師傅就坐在大書桌的後方，他身穿黑色道教服，身形肥胖但卻面貌莊嚴，讓人從心底生出敬畏來。

他那細長的雙眼像刀子一樣盯著我，面色凝重地說：

「你坐低啦。」

「係。」

我立即坐在他的對面，正當想開口說話的時候，他已經開口：

「你個書包裡面裝左D乜野？」

我被這突然其來的一句弄得心跳加速，緊張地說：

「錄影帶。」

「拎出黎俾我睇下。」

我把錄影帶從背包中取了出來，放了上桌面。

他一言不發的瞪著錄影帶，像看見什麼怪物似的，然後伸手拿起保溫水杯，可是他的手一直震一直震，裡面的茶不斷的濺出來，把桌上的文件都沾濕了，我也被眼前的景象嚇呆了。

他放下了水杯，眉頭緊皺的閉起雙眼，過了好一會兒，說：

「我好想幫你，但已經超出左我既能力。」

他的道服已經被冷汗浸濕，黏在皮膚上面。

「我從未見過咁凶惡既靈體，你黎之前三十分鐘我已經感應到佢，如果我格硬幫你驅鬼，我好大機會會被反噬。」

我額角冒出冷汗，全身變得像冰一樣涼。

他停頓了一下，又說：

「佢依家係你隔離？」

「係。」我強作鎮定地說。

「你等我一陣。」

他說完之後便站了起身，走到書櫃前把一本古籍拿了下來，他掀開古籍，裡面夾住一個道符。

他把道符遞了給我，說：

「呢道符係我師父留俾我既一道殺鬼符，係我手上法力最強既符，你拎去啦，必要時貼落佢身上，但我唔擔保有效，最壞既情況你會死。」

我接過道符，心情複雜地說：

「多謝師傅。」

「你走啦，我唔收你錢，如果你想多謝我既話，就捐錢俾慈善團體啦。」

我小心翼翼的收好道符，再把錄影帶放入背包，跟師傅點了一下頭便離開了。

push

貞子好勁 激嬲佢咪死 隨時命都冇

幾時溝佢

文阿

今晚再出文！ 多謝支持

多謝支持

LIVE左

幾有趣呀。但比飯冰冰絲打D圖嚇親

內容新鮮好正，加速

留大名

幾好睇,正皮留名幫推

加速加速

快啲出啦

再推

推一推加速先

皮已正

LM

文呢

文呢？？？？

好正啊!!
加油啊

我心裡很感激萬師傅，雖然那道符未必有用，但是我知道他已經盡了力幫我。

離開了唐樓之後，看著陽光底下站著的貞子，無奈地歎息了一下，說：

「你睇下你幾麻煩，無人肯收服你，我又唔可以將你交俾普通人。」

她不發一聲，烏黑的直髮垂到她肚子的位置，我突然有點詫異，因為她的髮質好到不得了，我之前完全沒有留意到，陽光底下我清楚地看見她的頭髮完全沒有乾燥毛燥，如今香港女人喜愛燙髮染髮
，已經很難見到如此好的髮質。

我回過神來，對著她說：

「唉，可能一世都要對住你。」

我頓了一頓，又說：

「暫時唔理你住啦，我呢兩日乜野都冇做過，下星期我已經要交FYP既pre alpha版本。」

我左轉往旺角方向走去，打算去旺角電腦中心幫治銘買行動電源。

因為我正身處金魚街，所以沿途經過很多水族店，這些水族店的店前掛著很多用塑膠袋裝住的魚，種類多得令人眼花繚亂。

我回頭望一望貞子，發覺她竟然駐足在一間水族店前面不走，一動也不動的看著袋子內的小魚。

我有點驚訝，這是我第一次發現她被其他東西吸引住，不跟著我走。

我往回走，輕聲的對著她說：

「你中意魚？」

她沒有回答，靜靜的看著一袋紅蓮燈魚。

我想到這一輩子可能都要對住她，不如先打好關系。

「我買俾你啦不如。」我提議著。

然後我對著店員說：

「唔該，我想要呢袋魚。」

店員把那袋紅蓮燈魚拿了下來，貞子的視線一直停留在那袋魚上。

之後我又買了一個約莫A5紙大小的膠箱、小石子、一個假山飾物以及一筒魚糧。

買完之後，貞子在我旁邊走著，我們一直走到旺角西洋菜南街，再轉入奶路臣街走進旺電。

我幫治銘買了一個日本品牌、中國製造的行動電源，看一看手錶，時間大概是下午五時。

我突然冒出一個想要回家吃飯的念頭，於是我回到了沙田的家，家母十分開心，還問我最近是不是交了女朋友所以想回家跟她說，我難為情地說不是，她之後想我留下來，但是我說要回宿舍做
project，她也沒有勉強我。

我在家裡留到十一時便走了，期間沒有特別事發生，他們絲毫不知道貞子的存在。

回到中大之後，已經差不多午夜時分，我慢慢的步行至利國偉堂宿舍，零零落落的路燈不足以照亮整條路，我在昏暗的路上走了很久，沿途只看見兩、三個人。

我發現前方站著一男一女，好像在爭執。

我走得愈來愈接近他們，漸漸能夠看清楚他們的面容。

我忍不住瞠目結舌，因為站著的一男一女分別是Tom和Christina，他們的爭執愈演愈激烈。

「你點解唔中意我？我究竟有咩唔好？」Tom激動地說。

「你無地方唔好，你讀書叻性格又好，只係我對你真係冇Feel。」

「Feel呢D野咁虛無縹緲，你用呢個理由拒絕我我接受唔到！」

「感情無得勉強。」Christina堅定地說。

「唔試過又點知唔岩？可能我地會好夾呢！」Tom不肯放棄。

「Tom，對唔住。」Christina愧疚的說。

她說完這一句之後轉身便走，跟我對望了一下然後低頭，顯得很難為情。

她不發一言的從我身邊擦過，Tom則站在剛才的地方不動。

突然，他從褲袋裡取出一把長約十厘米的生果刀，寒氣迫人，十分鋒利。

我下意識後退一步，吞了一口口水。

糟糕了，我心想。

唔好呢度停啦

= = = 修正 = = =

日記：

2016年10月5日 星期三

現在的時間是凌晨一時十五分。

文呢，唔係依個位先停掛

今朝再出

咪臭係

Tom: 刀都拎埋出嚟 你叫我停？

無得睇 ，嬲
最後搵張家輝幫你收

正故留名

少女心貞子

他仿佛沒有看到我一樣，拿著生果刀怒氣沖沖的往Christina方向走去，我轉頭一看，Christina還在懵然不知的走著，完全不知道身後有個持刀男人正接近她。

Tom快要從我的身邊擦過，我心跳加速，大腦快速運轉，如果要阻止他的話，這時就是最好的時機，可是他手上可是拿著刀啊，我手無寸鐵要如何制服他？阻止他的話我隨時有生命危險。

他已經走到去我的斜左方，該怎麼才好？我的腎上腺素急劇上升，感覺時間流逝的速度變得慢了。

好，我把命豁出去了，死就死吧！

我一個左勾拳重重打在Tom的胸口上，他後退了一步便站穩了身子，看來剛才那拳並沒有給他造成什麼實質性的傷害。

可是，我已經用盡了全力！

Christina聽到聲音回頭一看，嚇得電腦袋也掉在了地上。

「Tom…你…你做咩啊…？」她的聲音抖得變了音。

Tom沒有理會她，他那血紅的雙眼充滿殺氣的看著我，看來他的攻擊目標已經變成我，然後他舉刀往我衝去，只聽見後方的Christina大叫，我的大腦運轉到極限，一個念頭冒了出來。

他的生果刀快要刺到我的胸口時，我一百八十度轉身並用背包擋住他的刀，如我所料，錄影帶的自我防衛能力將他彈開，我後方馬上傳來倒地的聲音。

我重新轉身，只見Tom痛苦的在地上哀嚎打滾，剛才拿刀的那隻手手腕彎成九十度，看到也覺得痛。

然後他狠狽的站起身轉身拔足狂奔，正當我想追的時候，一隻柔軟的手從後捉住我的手腕，我往後望去發現是Christina拉著我，她以顫抖的聲音對我說著：

「算啦，唔好追。」

「如果依家唔捉住佢，你之後會有危險。」我堅決的說。

「佢隻手都傷到咁，我諗佢唔會再亂黎，佢都係一時控制唔到自己。」

「唔怕一萬，只怕萬一，我都係要捉住佢，再交俾差人！」

我鬆開她的手，往Tom逃跑的方向追去，然後我聽到後方的Christina對著我說：

「咁你打算點同差人解釋佢隻手既傷？」

「話係貞子做既？」

我停住腳步，仿佛不相信自己的耳朵。

大概中午左右再出啦 多謝支持

支持

快呀！！！！！

一早覺得Christina有d野，
原來佢睇到貞子bb
唔通佢係中大鬼后

等我留名先

九成睇到啦，唔通幻想女神對毒撚有興趣咩

劉明一身蟻

加速啦

終於追到live, 留名一身蟻

貞子

中午啦 文呢

Live呀

樓主起身未 嗚阿

Live 留名

我回過頭望向Christina，以一副吃驚的表情問她：

「你點知係貞子做既？」

「佢依家就企左係你隔離，唔係佢做仲可以係邊個做呢？」她回答。

雖然嚴格上來說這不是她做的，但我沒有糾正Christina，接著說：

「你睇到佢？」我驚訝地問。

「你今日下晝返房果陣我已經見到佢係你後面啦。」

「啊……」

「不過我見佢對你冇殺意所以先無同你講。」

「係，因為我無睇哂盒錄影帶。」

她眼波流動，接著問道：

「你今日係咪出左去搵人幫手？」

「係啊，但因為佢靈力太強，師傅唔肯收佢。」

她低著頭帶點自責地說：

「我剩係睇到靈體，但唔識對付佢地，所以我幫你唔到，對唔住。」

「唔緊要，我都有心理準備要對住佢一世。」

之後我們兩個都沒有說話，沉默了一會兒，氣氛有點壓抑，她重新開口說：

「可唔可以俾你部手機我？」

「哦，好啊。」我把手機從褲口袋裡取出再遞給她。

她用她蔥白的手接過手機，快速地輸入了自己的手機號碼再按撥號鍵，不一會兒後我便聽到Iphone的預設鈴聲響起。

「你想搵人傾訴既話就搵我啦，我欠你一個人情。」她把手機遞回給我。

「好啊。」我口頭上答應著，但我知道自己不會有膽量去主動找她。

之後她便轉身離去，走了幾步又停住了腳步，背著我說：

「多謝你出手救我。」

她說完之後，不等我的回答便走了。

我不禁自滿起來，感覺自己做了件好事。

之後我便走回宿舍，正當我自己一個人在等升降機的時候，手機傳來一下震動。

難道是Christina發訊息給我？

我拿出手機一看，震驚程度並不亞於剛才聽到Christina說她看到貞子。

訊息：

發訊人：+852 1111 1111

內容：なぜ彼女を救いますました？

（你為什麼要救她？）

多一篇

你死喇，貞子bb妒忌啦

要出去 今晚12點再出

好易記嘅number

唉 唔開心啊 得咁少

會唔會隊林男主呢

Live

我都好唔開心 樓主偷懶

快d update laah

正皮加速

咪喺

貞子bb手震打錯grammar

又追到Live 啦推推用力推

push !!!!

哇屌! 人鬼情未了~

留名

文arrrrrrr

留名
好正啊

12點lah !

我feel 到下一步會係貞子同男主角嘅甜蜜時期之後有個人嚟整走佢之後貞子 最後男主forevr lonely

留名支持

推推推

又話出文

文呢？

這是她第一次跟我說話。

她冷不防的傳訊息給我，讓我的心砰砰直跳。

我抬起頭望向貞子，她也望著我，我想了一會之後，緩緩地對她說：

「因為當時佢有危險，我唔出手既話佢會好危險，換轉係其他人我都會救。」

這的確是真話，比起自己因此死亡，我更害怕那份見死不救的內疚感，所以我明知有危險都出手救她。

可是，為什麼貞子想知道我為什麼要救她？

我不作聲的看著她，等待著她的回答，但她再也沒有發訊息給我，亦沒有開口說話。

升降機門「叮」的一聲打開，她默默的跟著我進去，我之後也沒有再說話，看著樓層的數字不斷跳動，氣
氛十分的僵硬，死寂的空氣仿佛能殺死一隻螞蟻。

回到房間之後我把背包掛在衣櫃上，然後把膠箱放上書桌，將小石子倒進去，又把假山裝飾放在石子的上
方，倒入水之後便將紅蓮燈魚放了進去。

治銘那時還未睡，正在書桌前上網，他朝我問著：

「你今日出去就係為左買魚？」

「唔係啊，我出去有其他野做。」

他停了一下，沒有再追問，把話題轉到行動電源上去：

「係喎，我個尿袋呢？」他問道。

「係我書包裡面啊，你自己攞啦。」我一邊回答，一邊小心翼翼的把紅蓮燈魚倒入膠箱內。

「哦，好啊，你買左幾錢？」

「二百二十蚊。」我回答。

這時候所有紅蓮燈魚都被安置到新環境裡去，但是牠們卻全躲在假山裝飾裡，樣子有點滑稽。

我猛然的感覺到有些不對，但是又想不出什麼地方不對勁。

當我察覺到的時候已經太遲了。

「咦，呢盒咩黎？錄影帶？」他手上拿著錄影帶，滿臉疑惑的問道。

我全身起了雞皮疙瘩，心臟好像變成了一塊石頭使勁地往下墜。

我強迫自己鎮定，裝作漫不經心的對著他說：

「果個錄影帶用黎做功課架…」

「做咩功課要用錄影帶咁好笑，仲痴左咁多頭髮，好核特啊。」

他說完之後便把錄影帶丟到一邊繼續找他的行動電源，他找到之後便重新回到他的座位上。

我大鬆一口氣，看來他對錄影帶沒有興趣。

我把錄影帶重新放進背包之後便去了洗澡，貞子則坐在床邊默默的看著紅蓮燈魚，並沒有跟來。

洗澡回來之後時間已經是凌晨一時十五分，然後我開始打日記，打到這裡已經四時半了。

睡覺之前我把Christina加進聯絡人，我好奇的偷看她Whatsapp的頭像發現是她跟一個男人的合照。

那個男人跟她的年紀相若，更重要的是那個男人異常的俊美，甚至能夠跟治銘一併高下。

他跟她十分的合襯，難怪她對Tom沒有Feel。

好了，我現在去睡覺了，晚安。

遲左出文sorly

好了，我現在去睡覺了，晚安。

點解個女仔知隻鬼叫貞子？

有邊個會未聽過套戲呀

下更

聖誕節有無文出安慰下我地班毒撚

btw聖誕快樂

樓主加油
勁好睇 keep住啊

樓主 Merry Christmas

依家搵到一個

下，有咩關係？ 個女仔不嬲見到鬼
貞子個頭寫住貞子咩

今日有文出！
六點半！
聖誕快樂！

男主角又點知女鬼叫貞子？唔知架嘛
但係大家都會張頭髮遮住面嘅女鬼統稱為貞子 (好似係)

聖誕都有文

文啊
貞子bb

仲有9分鐘

遲D出 有D肚痛

出多幾篇補數

take care

舉腳贊成!! 好返出長d

樓主係咪掛住屌貞子唔記得出文

日記：

2016年10月15日 星期六

有一個星期沒有打日記了，原因很簡單因為我很忙，加上這一個多星期沒有特別事情發生，沒有紀錄的需要。

我連續考完三個期中試，交了FYP的初期版本之後，手上的事情終於給忙完了，有空餘時間可以寫日記，加上有些事情發生，所以我久違的寫下日記，記下今天所發生的事。

過去一個多星期我偶爾會收到貞子發的訊息，每天大約有兩至三個，內容沒什麼特別，例如叫我去餵魚。

雖然我有時候還是會被貞子的樣子嚇倒，但我基本上已經習慣了她的存在，她總是默默的在我身旁，就好像是從我身體分裂出來的一樣。

我感覺到人生不再孤獨，做任何事都有人陪伴著，我開始覺得這樣維持下去也好，所以我之後沒有再找方法或者找高人去收服她，我亦把錄影機及錄影帶藏進了衣櫃的深處，不想被人發現她的存在，打算好好守護著她。

你可能覺得我很怪，竟然想把靈體留在身邊，但是你要明白，我是一個中學念男校、大學念電腦，未來的工作環境也全是男人，個性木訥，樣子又普通、身家又不富裕的男人，我覺得在現實世界裡已經不會找到伴侶。

更何況，在電影和小說裡面的貞子都是絕世美人，根據常理來推測，山村貞子應該真實存在，她母親山村志津子在歷史上也是真實存在的透視超能力者，然後有人發現山村貞子的事蹟，包括她死後化為怨靈，覺得她是一個很好的小說題材，之後將其改編成小說內容，立即引起熱潮，所以不是「小說」變成了「真實」，而是「真實」變成了「小說」。所以，如果小說把她描寫成美麗女子的話，她很有可能真的是一個美人，雖然有機會只是作者為了吸引讀者而這樣寫。

（我沒有膽量去揭起她的頭髮去確認，她始終是個怨念極深的靈體。）

有這樣的一個女人陪在身邊，我已經十分心滿意足了。

廢話說完了，現在進入正題，正式講述今天發生的事情，在說之前要先交代事情的起因。

一切都源於大前天Christina主動在Whatsapp找我，請我到中大學生會主辦的一個活動上幫忙做義工。

Christina：阿研，你今個星期六得唔得閒？（2016/10/12 16:47）

我：得啊，果時岩岩考哂midterm。（2016/10/12 16:48）

Christina：今個星期六中大有一個馬拉松比賽，檢查點唔係好夠人手，你可唔可以黎幫手？（2016/10/12
16:50）

我：我叫埋治銘得唔得？（2016/10/12 16:50）

Christina：佢係跑手黎架哈哈。（2016/10/12 16:51）

我：原來佢有份參加比賽，咁好啦，星期六幾點集合？（2016/10/12 16:52）

Christina：下晝三點，係百萬大道圖書館門口前面等。（2016/10/12 16:53）

我：OK，到時見。（2016/10/12 16:53）

雖然我心裡有點疑惑，不知道她為什麼要找我去，不過因為我沒事幹，所以便答應了她。

重甜thanks

樓主d日文google翻譯 ？

貞子唔識用手機打錯字 好似係

我文法好差 黎緊會注意下

成個故都唔會有甜啊
講故台已經好多甜故

大家知道佢用緊日文 直接寫中文都得啦

十二點之後再出多2篇 大家開完party返到屋企記得睇啦!

兩篇

Party?係邊啊？周圍得四面牆咋

呢個理由唔錯

留名
比心機寫落去

Ching加油
我覺得文加少少日文會好feel啲

樓豬點解出得咁慢好頂癮

日文好丫，可以幻想下個情境

12點啦

我好失望

好鬼好睇呀超正
樓主用返日文再翻譯啦，更有feel
題外話，樓主文筆好好，文人嚟?

聽朝先睇

屌你又無得睇

時間回到今天，我醒來的時候已經是中午十二時，甫一打開眼睛就看見貞子背住我坐在床的角落位置，如瀑布般的長髮披瀉在床上，從窗口照射進來的陽光落在她雪白的後頸上，塗抹出蒼白純淨的美。

她留在房間的時候很喜歡坐在床的角落上看魚，這一個多星期來都是這樣，一看可以看大半天，不過這總比她站著好。

我撐起身體走下床，搖醒睡在鄰床的治銘。

「五分鐘…訓多五分鐘…」治銘嘟嚷著，他賴著床不肯起來，枕頭上還沾著他睡覺時流出的口水。

我看距離下午三時還有時間，於是沒有再叫他，而是轉到衣櫃前面拿起毛巾和牙刷打算到公共洗手間洗臉刷牙。

經過書桌的時候，我無意中看了水族箱一眼，發現其中一條紅蓮燈魚死了，牠的屍體浮在水面上，剩下的七條紅蓮燈魚如常地在膠箱裡游來游去，似乎沒有因為同伴的死而傷心。

我不禁概嘆了一下，正當我想伸手想要把牠的屍體拿出來的時候，書桌上的手機傳來一下震動，我打開手機，發現是貞子的訊息。

訊息：

發訊人：+852 1111 1111

內容：やめて。

（停手。）

房間突然彌漫著一股很重的濕氣，我全身的汗毛頓時豎立起來，背後彷彿有無數只蜘蛛上下爬動著，我沒有再伸手去把屍體取出來，急急地拿著手巾和牙刷離開房間，出了房間之後迅速地往洗手間的方向跑去，呼吸變得十分急促。

跑了十幾秒之後我的心情平靜下來，但心還有餘悸，覺得剛才的舉動使到她不高興。

回去後她會殺了我嗎？一想到這裡我突然覺得全身發冷。

我半小時後才敢回去，我戰戰兢兢地回到房間，只見她如常的坐在我的床的角落，動也不動的看著魚，我直覺的認為她心情不錯。

我關上了門，走近水族箱的時候發現紅蓮燈魚屍體不見了。

我感覺到有異樣，於是將整個身體往水族箱靠近，我發現有八條紅蓮燈魚游來游去。

剛才不是只餘下七條魚嗎？為什麼現在有八條？難道我之前數錯了？那死了那條魚又去哪了？

只當我在苦思之際，治銘突然大吼一聲的坐起身，看樣子是睡醒了。

我唔想架原諒ME啦

未訓睇到

魚

又係我 等緊

乜又係你啊陳生
BTW我打一篇文要打幾耐下 我仲要肚餓落左街買包食

毒撚心聲

個故好吸引

又無

他坐在床上，愜意地說：

「好耐冇試過訓到自然醒。」

「係，CHUR左成星期終於可以透下氣。」

我認同的回答，把剛才紅蓮燈魚的事情忘記得七七八八。

「去唔去食野啊？」他轉過頭問道。

「去，點解唔去啊？」我反問著。

之後他很快便穿上了衣服，再梳洗了一番之後便和我一起離開了房間。

離開了宿舍之後，由於時間充裕，我們決定去位於崇基學院的蘭苑吃午餐。

蘭苑距離宿舍有一段路程，我們走了大概十五分鐘才到，期間貞子跟在我的身後，什麼話也沒有說。

我們在蘭苑吃飯的時候，附近經過很多人都是治銘的朋友，他們很主動地向治銘打招呼，雖然治銘有向他們介紹我是他的室友，但他們客套的跟我打完招呼後都只顧著跟治銘聊天，他們聊著我不知道的話題，我完全不能加入討論，他們就像看不見我一樣，將我變成了局外人。

我突然覺得自己很像貞子，根據小說所說，貞子把意念注入錄影帶是為了要復活，不是為了報復，我將自己代入成她，想想自己即使從井底裡回到地上，這個世界卻沒有幾個人能看到自己，日子過得跟以前沒有分別，只是「背景」比以前漂亮，就像在井底放上四面的顯示屏，不斷播放著五光十色的世界，然而那個「世界」只是個虛幻的氣泡，一碰便破。

她一定感到很寂寞了，我心想。

過了一會，治銘的朋友終於走光，他吐一吐舌頭跟我說：

「唔好意思，傾到唔記得左你。」

「佢地都係校隊隊員？」我岔開話題的問道。

「係啊，岩岩果班同我一樣都係籃球隊隊員黎。」

「頭先聽到你地提起馬拉松，佢地都會去跑？」

「係啊，但贏果個一定係我，嘻嘻。」

我語氣帶點嘲諷地說：

「你唔好輸啊，我會由朝笑到晚，笑到你煩，笑到你訓唔到教。」

他又氣又笑的回答：

「哼！睇下點！」

我們再閒談多一會之後便離開了蘭苑，一出門口治銘立刻被他的籃球隊熟人擄走，我沒有跟去，跟他道別之後我自己一個人在中大散步。

同貞子好夾

下更幾時

幾時同男豬腳打車輪

Lived
有無人同我一樣到今時今日都係唔敢睇貞子？

剩係睇咗新版 似笑片多d

推啊 出文啊

全個forum都好靜

下次更新會係四點正

多謝支持 你的支持是我的鼓勵 我會俾一個好故仔大家

真心好睇

唔好再遲

貞子 多甜唔該

支持

利申cu 幻想到啲場景

其實係咪真係驚慄故黎？
暫時覺得有啲愛情故feel
bttw皮已正

其實係咪貞子日常故黎
幾好睇

30%驚慄 70%愛情 透露少少啦 到後期會多返D驚慄

其實唔係 之後會入返主線 只係個故事需要有日常部分

有其他鬼？

其實貞子先係自己友，一齊打其他靈體 ？

貞子咁好打 會唔會秒哂d香港靈體

我仲記得貞子第一集小說好好睇睇到好驚
第二集變左征服世界
之後就無睇落去

留名一身蟻.jpg

中午的陽光十分燦爛，我抬頭看了一眼萬里無雲的藍天，心想真是個跑馬拉松的好日子，我百無聊賴的沿著運動場漫步，看見運動場上稀稀疏疏有三五七個人影或在慢跑或在散步，似乎很享受秋天的陽光。

我走到未圓湖的湖邊找了個位置坐下，我低頭看看手錶，是下午一時三十二分，我打算坐到二時半才出發去集合地點。

湖水靜止不動，在陽光底下像一塊翡翠閃爍著美麗的光澤。

我指指旁邊的空位，對站著的貞子說：

「你唔坐低？」

她沉默了半響，竟然真的坐下了。

這樣兩個人並肩坐著還是第一次，我為了掩飾尷尬，隨便找了些東西說：

「呢個湖係中大地標黎，好多人突登搭車入黎睇架。」

過了一會兒，我褲袋裡的手機突然傳來震動，我馬上拿出來看。

訊息：

發訊人：+852 1111 1111

內容：湖の名前は何ですか？

（這個湖叫什麼名字？）

我想了一會，卻想不出未圓湖的日文該怎樣說，只好用廣東話回答：

「未圓湖。」

她的頭微微的點了一下，好像明白我在說什麼似的。

「仲有啊，我身邊既樹一到十二月就會變紅，令到未圓湖呢個地方更加靚。」

我頓了一頓，用接近聽不見的聲音說：

「到時我帶你黎睇。」

我說完之後，一絲微風吹過，使湖面上掠過一陣陣漣漪。

她沒有說話，只靜靜的看著未圓湖，仿佛心裡有什麼心事。

以後會有很多機會可以跟她一起享受寧靜的時光吧，我心想。

我和她在那裡坐了差不多一個小時，之後便出發到馬拉松比賽的集合地點。

我到達了百萬大道，還未到圖書館門外的時候，我離遠看見有三十多個人站在門外，嬌小的Christina也站在人群當中，她正跟其他人說話，她身上散發出來的女性特質非常引人注目，使我一眼便從人群堆中把她認出來。

隨著我走近他們，Christina注意到我，但她裝作沒有看到貞子的向著我揮手，示意我過去。她今天上身穿了輕便的運動背心，下身穿了運動小短褲，露出了雖然不長但是勻稱白皙的雙腿。

她笑著的把我拉到她旁邊，並跟她面前的人說：

「同大家介紹，佢係讀ＣＳ既阿研，佢今日黎幫手做helper。」

「ＨＩ，叫我阿Nick吖。」男Ａ說。

「您好啊，我係阿儀。」女Ａ說。

「我係Peter。」男Ｂ說。

「我係Jenny啊，多謝你今日黎幫手，我地人手好唔夠。」女Ｂ熱情地說。

我認得出面前的這個Jenny，她是中大學生會的主席，她們幾個人包括Christina在內都是學生會的莊員。

「大家好，希望我幫到大家，除左電腦之外我都冇咩特長，個人又唔夠ＹＯ，哈哈。」

「你痴得我地多就會自自然然好ＹＯ架啦。」阿Nick笑著說。

「係囉，不過唔好痴阿Nick痴得咁多，智商會變低。」阿儀打趣地說。

「咁你D智商咪好低。」Peter帶點曖昧的說。

「Peter，你唔好係新識既人面前毀我清白喎。」阿儀裝作生氣的說。

「個個都知你地Ｄ野架啦，早Ｄ俾阿研知有咩所謂，哈哈。」

然後又是一片打鬧聲，他們的感情似乎很好，使我有點羨慕。

f5制

準時既感覺真係好 我以後都要守時

下更會幾時

成日見到你捧場
八點正準時出文！！！

其實秋天未圓湖真係幾靚

不過好多蟲

第二集D推理都好正
同埋個結局都好出人意表
不過征服世界真係有D超展開
唔係個個接受到

一路捕住

好吸引 LM

Ching愈寫愈好睇

新讀者留名

貞子越黎越可愛

文呀！我要文呀！

狂推啊 肯講貞子有幾正未

本來我話八點正會有文
依家改成九點三有文

好睇

等緊

有早無遲

Pushpush

接著就到了約定的集合時間三時正，人慢慢的多了起來，擠滿了圖書館前的空地，我估計總共應該有八十多個人。

接著學生會主席Jenny左閃右避的走到人群的正中間，開始對我們講述今天活動的注意事項。

這個馬拉松比賽起點設在大學站Ａ出口對出的空地，跑上崇基學院的教堂之後右轉跑到何善衡工程學大樓側面，接著沿大學道一直往左面跑，到達了Coffee Corner附近之後便右轉入百萬大道，然後就是中央路、士林路、環迴西北路，沿途經過伍宜孫書院、逸夫書院、敬文書院，沿著環迴北路跑到教職員宿舍附近之後便右轉入士林路，跑到和聲書院和聯合書院之間，然後便回到百萬大道，再沿著大學道跑到善衡書院，順著路跑回起點位置，路線就結束了。

這個馬拉松比賽規模很大，幾乎是圍住中大跑了一圈，途中差不多經過所有書院。

檢查站總共有二十八個，我跟Christina被分配到位於環迴西路中間的一個檢查站，那裡是中大的最偏僻的地方，四周被密密麻麻的大樹包圍住，樹葉枝葉茂盛，密不透風，平日只有汽車會駛進。

聽完Jenny的簡報之後，每組人都被分發一個對講機用作檢查站之間的溝通，所有人都拿了對講機之後人群便散了，各自回到自己負責的檢查站和崗位。

我跟Christina並肩的走著，貞子默默的跟在後方。

「你呢排過得點？有無咩特別？」Christina問道，我知道她指的是貞子。

「無啊，我地既相處無咩大問題，佢有時仲會SEND訊息俾我添。」

「姐係佢Whatsapp你？」Christina以充滿好奇的聲線問道。

「唔係，佢係用SMS。」我回答。

「好可愛啊佢！依家都冇人會用SMS，可唔可以俾我睇下？」她側著頭問我，明亮的大眼裡有著女人的嫵媚，讓人無法拒絕她的請求。

「好啊。」

我當時想也不想就答應了，後來發現這是個十分失禮的舉動，貞子未必想別人看到對話內容。

我從褲袋拿出了手機，正打算把訊息展示給Christina看的時候，發現手機裡一個訊息都沒有。

我立即意識到是貞子把訊息刪光了，她不想讓Christina看，於是我立即編了個藉口來搪塞敷衍Christina：

「都係唔好啦，我驚俾你見到我同其他人既對話。」

「神神秘秘咁，唔睇咪唔睇。」她臉帶著微怒，皺著雙眉噘著小嘴，使人更加無法招架。

我的魂魄差點就被她勾走，於是趕快轉移開話題，問道：

「檢查站其實有咩做？」

我都覺

加甜未？

等睇主角最後同貞子瘋狂做愛

樓主講過話唔會有甜

嬌小的Christina也站在人群當中，她正跟其他人說話，她身上散發出來的女性特質非常引人注目，使我一眼便從人群堆中把她認出來。

係咪應該係「女神特質」？

可愛貞子

係女性特質 不過換做女神都冇咩問題

今晚一點十五分再出文
多謝哂新舊讀者既支持

lm

留名 好睇

等你

等得我好辛苦呀

留名先

有預感遲d Christina 會死得好慘

到時Christine變貞子二號
主角就有得玩孖女

「我地需要紀錄低幾多跑手經過，同埋必要時提供協助，正常黎講其實無咩野做。」她微笑的說著，似乎沒有在意剛才的事。

「咁個比賽幾時開始？」我問道。

「四點正，大概有四百個參賽者。」她回答。

「都唔少人喎。」我不禁吃驚。

聊著聊著，我們便走完了士林路並轉入環迴西路，在環迴西路的入口處設有一個檢查站，裡面已經有兩個女性坐著，她們看到Christina經過，很主動的跟她打招呼，她也回敬了一個禮貌的微笑並且揮手，然後一路上安安靜靜，四周樹影婆娑，不時聽到樹葉簌簌的聲響，這份寧靜將我內心的煩惱一掃而空。

大概走了五分鐘便來到我們的檢查站，雖然說是檢查站，但其實只有一把太陽傘，傘的下方放了一張桌子及兩張摺椅，桌子的上面放了一份參加者名單以及一個用來紀錄人數的人數機。

這裡除了我們之外沒有瞧見半個人影，完全是叫天不應、叫地不聞，我看看手上的錶，時間已經是三時四十分，還有二十分鐘比賽就要開始了。

我眼角瞧了瞧貞子，看見她抱膝坐在樹蔭底下，露出半截如紙般白的小腿。

Christina拉開椅子坐下並示意我也坐下，我坐下之後，一想到附近只剩下我和她兩個人（不把貞子計算在內的話），心情便感到有點拘謹。

我開口打破靜寂，問道：

「阿Tom之後點？仲有冇煩你？」

「佢之後一直走堂無再出現過，連Present都無返。」

「可能去左養傷呢，見唔到佢都係一件好事黎。」

「嗯，係呢，上次你救左我我都未報答你，你有咩係想要或者想做？」

我胸中頓時起了一陣騷動，一個正值花季的美少女跟一個男人說這些話，很容易讓人胡思亂想。

我吞了一口口水，一時之間不知道怎樣回答，我側著頭假裝在思考想要什麼，然後隨便的說：

「不如我同你同治銘三個一齊去海洋公園玩，當然門票係你買。」

「就係咁？」她看似很失望的問道。

「係啊，我好耐冇去過海洋公園啦。」

「呢個要求實在太容易，仲以為你想要其他野添。」她把視線移開，看著前方隨風搖擺的樹。

其他東西是指什麼？我心裡疑惑著。

「其實唔易架，我每次去海洋公園都要玩五次跳樓機，你都要一齊玩。」

「小兒科啦，東京富士急果D我都玩過哂。」

之後我們聊得很高興，完全感覺不到時間的流逝，直到下午四時二十分左右，一陣急促凌亂的腳步聲中斷了我們的對話，我們順住腳步聲的方向望去，發現有兩個人正跑向我們。

那兩個人並排的跑著，胸口均掛上了號碼牌，其中一個人是治銘，另一個人是我不認識的人。

他們兩人大汗淋漓，而且保持很快的速度跑著，互不相讓。

他們快要經過我跟Christina的時候，我對治銘比了一個拇指手勢，他也朝我比出大拇指然後兩人便跑走了

竟然準時

我反而覺得治銘會死
佢既存在唔係好重要 Christina起碼有陰陽眼

日常篇仲會持續多排
中意睇日常篇既朋友唔好太開心 好快就會進入嚴肅驚慄章節
中意睇驚慄既朋友唔好唔開心 日常篇好快就完

希望快啲有恐怖 同埋加速

留名 好鍾意呢啲又日常溫馨又會驚驚地嘅文

你唔講我都唔記得係鬼故

如果無左佢，主角就會變真毒撚

同感

btw 貞子去海洋公園Halloween度打鬼？

驚慄程度高唔高

下次更文係幾時

中午十二點正連出兩篇

新讀者留名
好好睇

留名
好好睇

出多d出多d

日常篇正喎

期待

真係唔記得係鬼故

遲D你地就知味道

呢類故多數都係sad ending

哈哈加油

係囉

推爆樓主出文

一早打好哂
一到十二點正就出文

11:59

Christina握著數人數機按了兩下，再過一會，其他跑手陸陸續續的經過，但全部已經疲態盡現，速度放慢了很多。

看來冠軍都是治銘和那個男生之爭，不知他們現在跑到哪了？

時間不斷的過去，連綿不斷的跑手接二連三的經過，絕大部分跑手都是年輕人，男女人數相若，Christina專注地望向他們跑來的方向，拇指不停的按下數人數機，沒有再跟我說話以免點錯人數。

貞子很安靜的坐在地上看著參賽者經過，我心想參賽選手裡面如果有人看得見她的話一定會嚇到半死，想到這我不禁笑了出來。

過了大概十多分鐘，Christina手上拿著的數人數機反映出有３７２個人經過了這個檢查站。

我記得參加者名單上寫著跑手總共有４０６人，即是還有３４個人未到，但這份資料很大機會不準確，因為一定有選手臨時有事不來，於是我對著對講機說：

「起點Check Point，環迴西路２號Check Point Calling，Over。」

「起點Check Point收到，環迴西路２號Check Point Go Ahead，Over。」

對講機傳來一把女聲。

「請問總共有幾多個跑手出發，Over。」我問道。

「３７４個，Over。」她說。

「Roger，Out。」我中止了對話。

這代表有兩個跑手還未跑到這裡，我看看手錶，時間已經是四時四十分，得罪的說，即使從起點慢慢地走路過來也該到了，為什麼這麼慢？

就在這時，對講機傳來聲音：

「環迴西路１號Check Point所有選手經過，Over。」

「起點Check Point收到，Out。」

終於來到了，我心想。

再過了大概五分鐘，馬路的遠處出現一個矮胖的身影，一個BMI超標的胖子跑過，Christina又按下了數人數機。

胖子跑過之後，時間又過了十分鐘，但還是看不見最後的參賽者。

Christina這時也開始急了起來，問道：

「點解仲未見到最後一個跑手架，我係咪點錯左人數？」

「應該唔會掛。」

接著我拿起對講機聯絡環迴西路１號Check Point的工作人員：

「環迴西路１號Check Point，環迴西路２號Check Point Calling，Over。」

「環迴西路１號Check Point收到，環迴西路２號Check Point Go Ahead，Over。」

「你記唔記得跑最後果個人係點既樣？Over。」

「好瘦既一個男仔，Over。」

「Roger，Out。」

Christina沒有數錯，最後一個跑手不是剛才的那個胖子，他仍未跑到這裡。

「不如我地行返轉頭望下？」Christina提議著。

「好。」我馬上回答。

環迴西路１號跟２號Check Point之間隔了一大段距離，如果跑最後的那個人剛好倒在兩個Check Point之間的話，兩邊的Check Point都不會發現到他。

我們快步的走回頭，發現遠處的馬路上有人倒卧在地上，不省人事。

我們加快腳步的跑過去，果然從他身上發現號碼牌。

我當機立斷的說：

「我要揹佢到醫療站。」

「但最近我地既醫療站係百萬大道喎。」

「我諗應該無問題。」

我把對講機遞了給Christina，然後背起了那個昏迷的男生，搖搖晃晃地往起點方向跑去，Christina緊緊的跟著我同時用對講機跟醫療站聯絡。

跑了才不到二百米，我的手跟腳就開始酸了起來，我堅持的跑下去，經過了逸夫書院之後，我開始能看見伍宜孫書院的宿舍。

我眼中閃爍著狠光，不斷咬牙的堅持著。

過了一會，我到達了環迴西路１號Check Point，那兩個女生看到我跟Christina之後立即緊張的站了起來，快步的跟在我們身後。

她們看見我痛苦的樣子，問道：

「使唔使幫手？聯絡左大會未？」

「唔使，你地唔夠力揹佢，我仲頂得著。」

說完這句話之後我的手開始顫抖起來，我繼續的跑，轉眼間已經來到中央道，醫療站就在前方不遠處的右邊。

我努力地擠出腿部深藏的每一分力量，幾乎奇蹟似的醫療站終於出現在我眼前，我再也沒有氣力跑下去身體立即向前倒，那個男生也從我的背後滾到地上。

醫療站的人立即衝了出來為他進行急救，我大字形躺在地上，全身如同散了一樣，肌肉痛得像炸開。

Christina著急地拿了一枝樽裝水給我喝，我十分勉強的把身子坐直，接過樽裝水大口大口的喝著。

過了一會，我開始緩過氣來，力氣開始恢復但全身卻十分酸痛，我站了起身，但腿部虛浮仿佛隨時都要倒下，Christina立即把我扶住，附近的人看到後立刻對我投以奇異的目光。

當我炙燙的手臂接觸到她嫩滑的肌膚的時候，我像是觸電般想要把手縮回去，可是她卻緊捉住我不放，說：

「你咁快企起身做咩啊，我扶你到一邊休息。」

我沒有力氣反抗，就這樣被她扶到一邊的長椅上休息。

我們在那裡一直坐到比賽結束，從對講機裡得知勝出者是治銘，我臉上浮現出微笑為他感到高興。

至於那個昏倒的男生亦已經回復意識，接著工作人員陸陸續續的把東西收拾並且回到百萬大道，這時天色已暗，道上兩旁的路燈亮了起來，時間已經是下午六時了。

所有工作人員都回來了之後，Jenny站在圖書館前對我們發表講話，她感激我們今天的付出，又特別表揚我的行為，說如果不是我的話那男生的情況可能會十分危險，她說完之後附近的人紛紛轉向我熱烈地鼓掌，我低下頭感到有點不知所措，手心都冒出汗來。

Jenny的講話結束之後人群便開始四散，正當我轉身離去的時候，Christina叫停了我。

我轉過身，只見遠處微弱的燈光如水般輕輕灑在她的肩頭臉畔，映出了她勾人心魄的美麗。

她臉上似笑非笑，眼波裡竟有說不出的柔媚風情，她低低地、帶著一絲微笑道：

「阿研，我諗我中意左你。」

她這句話的聲量很小，但卻使附近的人立即像石化了一樣停了手上的活動和腳步，一臉不可思議的看著我和Christina。

我一張嘴張得老大的看著她，喉嚨發不出任何聲音來。

有古怪

貞子呷醋，殺左女主

其實貞子係咪有心撮合佢地

不過諗諗下又無咁簡單

貞子冇得出場 一路日常

又話兩篇？

係兩篇喎

我覺得調返轉 Christina唔抵得貞子可以成日癡住主角

由細到大都好驚貞子

下次出文時間係今日六點正

臭雞Christina
貞子bb

留名加速

娘娘隻大將軍前來留命

揹一個人行shaw同523條長命斜

Christina係死姣婆

您好又見你

今日仲有冇

下次出文係幾點

新讀者加入留名
個故好Q正 好想快D貞子BB主線

未，佢話我d血有嚴重既肺炎反應

…$@&$&&$&& 又冇

你睇清楚d先

希望出到書

您好 多謝支持!

等睇貞子Christina大鬥法

如果有人會買既話我都想出
不過出書要面對既難題唔係錢 而係版權
我成個故都用緊「山村貞子」做主線
一出書應該即刻俾人告到破產

Take care

你係咪追魔瞳個個

仲有10分鐘

6分鐘

5分鐘

Coming ~~~

文啊！！

接下來我必須十分小心的回答她，稍一差池便會在這裡引起騷動，就算沒有引起騷動，因為Christina的關系我所說的每一句話都會傳遍整個中大。

「你唔係有男朋友架咩？」我好不容易才從喉嚨深處發出一絲聲音。

她臉上閃過錯愕之色，回答：

「吓，我無男朋友架喎。」

「咁你Whatsapp icon果個係邊個？」我疑惑的問道。

「Whatsapp icon？」她輕皺眉頭，思考了片刻。

「哦，果個係我細佬黎架！」她微笑著說。

難怪那個男子長得那麼好看，原來他們遺傳了同一組基因。

啊，不對，我現在不應該想這些，我要想一想接下來應該怎樣回答。

我不能說「好啊！我地拍拖啦」，因為儘管她長著一副無懈可擊的容貌，但她不是我喜歡的類型。

我也不能直接說「我唔中意你喎」，這樣我應該當場被附近的人撕成碎片。

如果說「你太靚、太完美，我襯你唔起」的話，這跟「派好人卡」沒有分別，結果也是不能說。

我突然靈機一觸，想出了一個好主意。

我不發一聲的走到她面前，然後在眾目睽睽之下將她牽走，接著後方爆出一陣瘋狂的喝采聲。

「出Pool飯！出Pool飯！」「唔使A住Grad啦！」「Christina好勇敢啊！」

我像放下了心頭大石般鬆了一口氣，我成功地讓他們認為—「我要把Christina拉到人少的地方表白」。

我沒有往後看，一直把Christina拉到昏暗僻靜的小路上才鬆開了手，我轉身看著她，卻沒有開口說話。

她臉上泛起了紅暈，低聲的問道：

「你肯俾個答案我未呢？」

「對唔住，其實我唔中意你。」我斬釘截鐵的拒絕她，不想給她假希望。

登時，她臉色沉了下來，笑容也僵硬住，沒有血色的嘴脣輕輕顫動著，彷彿不能接受似的。

我腦裡突然出現了一個既視感，覺得這個場景似曾相識，然後我發覺這個場景跟Tom被拒絕的那個晚上很像。

她良久才緩聲的問：

「點解？」

「你唔係我中意既類型。」

「你中意邊個類型？我可以改架。」

我腦中突然浮現出貞子抱膝坐在樹蔭底下的畫面，這個畫面一閃即逝，快得不能捕捉。

我吞了一口口水，緩緩地說：

「感情唔可以勉強。」

她沒想到會被人用同一句說話去拒絕，一雙大眼睛裡淚光泛著，看樣子快要哭出來。

我知道不可以對她溫柔使她誤會，於是立即轉身離去，心裡不斷的說對不起。

下次出文時間：今晚十二點正

唔好意思我要用大字體
因為我發現有人睇唔到我既出文時間
同埋讀者們記得唔好睇漏

有食唔食

今次少左d喎

失真

邊度失真

我覺得無失真丫

貞子幾時同男主一齊

人鬼殊途呀
有女神主動仲要諗

大力支持貞子x研呢個cp

我覺得Tina 幾好...點解男主會咁選擇.....

我會不忍拒絕，就算得好感都會試下

邊鬼個係Tina

如果接受左Christina 個故就要改名
變成 我女朋友個名叫Christina
所以我諗佢幾正都好男豬都唔會受佢

貞子萬歲
btw我未睇過貞子電影

一口氣追哂 好正喔
我都支持啊研配貞子
Christina太yo得 又大把人追 應該似係成日收兵果款~!

咁就啱啦樓主
男主係屬於貞子bb㗎

Live左

貞子表示暗爽 死八婆想搶我條仔

係呀坑友

女神表白都拒絕

咪就係 主角係毒撚 有女肯已經要還神 仲要係女神級

主角不嬲正義撚上身
唔會因為想食人隻豬而應承佢我諗都合理既

Christina

鳳凰院凶真
女助手

所以先話失真

話失真咁你唔話點解有貞子
其實個故仔標題都講左，貞子先係女朋友

仲有17分鐘

唔小心訓著左 Sorly
整理緊 12點10分有文

我懷著複雜的心事一直走到宿舍，平常１５分鐘便走完的路我用了足足３０分鐘才走完。

一路上靜靜的沒有人，微暗的燈光照在我的身上拖出了一條長長的影子，奇異的沉默籠罩在我跟貞子之間，但我們誰都沒有打破這種沉默。

我的思緒一團混亂，不停在想剛才的事。

到底我有沒有做對？

錯過了今次之後可能一輩子都不會再有女生跟我表白，而且Christina還要是女神中的女神，這樣拒絕她我將來真的不會後悔嗎？

但是，不喜歡就是不喜歡，我對Christina真的沒有戀愛的感覺，勉強接受她不但傷害了她還傷害了自己。

我臉上露出了堅決之色，眼神變得銳利起來。

我這樣做是很傻，但是並沒有做錯。

然後，我驀地想起剛才她問我喜歡什麼類型的女生時我腦海所浮現出來的畫面，我立即漲紅了臉，羞得想鑽進洞裡。

我為什麼會對貞子懷有遐想？念電腦的男生心理果然都有問題。

我用眼角偷偷瞄向旁邊的貞子，發覺她低著頭，頭垂的比平常更低。

我突然感覺到褲口袋裡傳來震動，我把手機拿出來一看，發現是貞子的訊息。

訊息：

發訊人：+852 1111 1111

內容：顔を見ないで。

（不要看我的臉。）

我嚇得立即收回了視線，想不到她竟然察覺到我在看她，顯得有點不知所措。

正當我們快要到達宿舍的大門前時，手機又傳來了震動。

訊息：

發訊人：+852 1111 1111

內容：私の顔を見たいですか？

（你想看我的樣子嗎？）

空氣仿佛停止流動，我停住了腳步，驚訝得手機也掉了在地上，我趕快俯下身拾起手機，然後用劇烈顫抖的聲線問貞子：

「你…你…你肯俾我睇你個樣？」

她把頭別了開去看向別處，沒有回答。

我見狀立即結巴巴的說：

「想…我好想啊…」

我把心裡的願望用廣東話赤裸裸地說了出來，誰知這句話使到氣氛更加尷尬。

我窘得滿臉通紅，她也背住我沒有轉頭，我那時只想馬上離開這個地方，接著我拔腿就跑，一口氣衝進宿舍按下升降機按鈕。

我一個人走回房間，心情仍然未能平服，心裡不斷想象著把頭髮偏放一邊並露出臉的貞子。

我用手拍一拍臉頰，伸手把門扭開，一打開門就看見換了衣服的治銘在房間內上網，他的頭髮還是濕的，正在用潔白的
毛巾擦著。

他一看見我向立即對我投以暧昧的眼神，說：

「呢位施主，你好似行緊桃花運喎。」

我立即意識到他說的是Christina，然後我笑著跟他說：

「你都唔錯吖拎冠軍，唉，搞到我無得笑你。」我把話題轉開。

「你唔好扯開話題喎，你同Christina之後點先？」他咬著我不放。

「你係邊度得知呢件事？」我好奇的問道。

「中大Secrets囉，通哂天啦已經。」他回答。

我不由自主的單手掩面，心裡煩惱著接下來應該怎樣收科。

下篇幾時出啊樓豬

摩牙

依家落街食D野 3點半再出

好甜

貞子bb真係好可愛
一生推

又話2篇

可惜Tina 會見到貞子 如果唔係可以一拖二

正皮加速！

Steins gate

毒撚被女神級表白喎，仲要唔係港女格，咁易say no難免兒戲

除此之外都好正，想睇多d貞子同任何角色既互動

笑了

推推

貞子好shyshy

快啲 快啲 快啲

高汁故

硬係覺得女神同貞子有關

我失真係指主角應對唔似毒撚。。。

如果話主角因為怕貞子影響未明，唔想影響到其他人而忍痛拒絕可能會合理d
我地本身睇緊鬼故，有貞子當然唔算失真，出多隻富江都冇問題，唔好無啦啦彈隻Darth Vader出黎就得

其實個故係男主角啊研既日記
佢不斷自稱毒撚可能只係對自己冇乜自信or純粹謙卑
我見到佢既處事手法其實好成熟
同人既交流好正常 又有正義感同埋有腦
所以佢咁冷靜拒絕chris唔係話好失真ge

個人諗法 純粹想交流下

留名

貞子好可愛

嘉倩BB前來推po

2:59

3 : 30 準時

3點28

「D人起埋你底添喎。」治銘又說。

「係？俾我望下。」我聲音平淡地說，然後走到治銘的電腦面前，看到上面這樣寫著：

CUHK Secrets

13分鐘

校花Christina當眾向一個男仔表白！！！有圖有真相

476個讚好及心情

留言：

Jonathan Chan 堅料 我當時在場 咀都O埋

Man Ho Li 唔係吖嘛 咁大膽?

Eric Hui 嗚嗚女神封盤啦...

Cyrus Kwong 個男仔都唔靚仔 又唔型 點襯得起Christina BB 不如揀我啦X_X

Catherine Ko 聽講Christina係A0？

Lee Chung Shek 個男仔facebook -> Ethan Ching

檢視另46則留言

我看完之後反而鬆一口氣，雖然我讓很多人妒忌，但我沒有因此成為全校公敵，對我最後一年的校園生活影響有限。

「要起咪由得佢地起囉。」我不在意的說，反正我Facebook沒什麼好看，頭像也不是放我自己的樣子。

然後我問治銘去不去吃飯，他說已經約了人等會出去吃飯慶祝，他邀請我一起去，我以沒有心情為由拒絕了。

之後我自己一個人到樓下吃了個「頹飯」，這期間我一直看不見貞子，不知她去哪裡了。

難道她覺得把臉露出來這個要求很過分嗎？早知如此的話我就不強求她了，我暗裡怪責自己。

吃完飯之後我站在升降機的門前等著上樓，升降機門打開了之後我便走了進去，壓上了「關」的按鈕。

門關上的時候，我從門縫看見外面有一個女性經過，雖然只看了不到一秒的時間，但她的影像已經深深的刻印在我的腦海裡。我清楚的看到個子高挑的她穿著一件白色雪紡連衣裙和一對平底的白色布鞋，裙邊長度在小腿中間位置附近。她有著跟雪一樣白的膚色和纖細修長的四肢，經過的時候一頭放在後面的及腰黑色長髮輕輕的擺動著，她的動作非常優雅，全身上下散發出一種只有天上才有的氣質。

正當我想看清楚她的容貌的時候門便關上了，之後我的腦海裡盡是那個女子的身影。

我回到房間之後久久未能忘懷，奇怪的是，我覺得自己是認識剛才那個女子的。

難道是Christina？不對，Christina的身高約莫只有160公分，剛才的那個女子最少有170公分，而且Christina雖然長得極之漂亮，但她所散發的氣質遠遠不及剛才電梯口的女子。

我心不在焉的上著網，看著CUHK Secrets不停地被剛才那件事「洗版」，我的手機不斷的傳來震動，但我並沒有理會。

我看了看牆上的掛鐘，發現時間已經是晚上十時了，於是便開始寫這篇日記，把今天發生的「Christina風波」記錄下來。

寫到這裡已經是凌晨二點十五分了，貞子跟治銘都還未回來，我一臉萎靡不振的表情，懷著忐忑不安的心情去了睡覺。

好準時
btw主角無視左貞子 ？

下次出文時間：今日下午兩點正

預告：黎緊既日記係最後一個日常篇 完左之後正式進入主線

多謝大家支持小弟 小弟出得咁多 咁準時全因大家支持

（我自己覺得算多）

唔知呢

好正

主線係講乜，可唔可以透露少少

會唔會出左事? 震動係貞子sd既sms?

透露左可能冇咁好睇

係喎

成日無得睇…屌個感覺好似追火影咁…

貞子bb 我又番黎搵你啦豬豬
專登睇埋先訓，我覺得拒絕左Christina 有d sad 我幾鐘意呢種，男主好正經 好人黎。btw 希望Christina 仲可以同男主做朋友
樓豬加油
重質不重量，希望訓醒有文

你洗唔洗咁痴漢…

Why not both

咁Christina bb係咪無機會出場啦？海洋公園呢？

貞子bb好q啊

富江都正 痴女型角色

冇日常睇啦

1點出啦
我放飯有得睇

好想捉貞子bb返屋企望實佢 望到佢怕醜望到佢避 之後係佢耳邊瘋狂講肉麻野 令佢24小時都冇得休息 嗚嗚嗚嗚嗚啊

個post好多痴線佬

我都係其中一個 貞子bb

張圖咩事

樓主可唔可以另外寫返佢哋三個人去海洋公園嘅情節 我想睇主角同貞子喺海洋公園sweet吓

咁少文都話多
利申 留名

又唔可以咁講 出面果d仲少啦

有講幾點出故已經好好，唔洗成日追住個post

唔覆機 貞子bb嬲啦

唔通貞子老母搵上門

親子叉

強烈要求樓主加甜

來了來了

日記：

2016年10月16日 星期日

今天我真的過得很快樂，這種日子雖然欠缺刺激起伏，但是平淡如水的日子堅持下來就是一種幸福，可以的話，我想永遠都過上像今天的日子。

然而，我心裡卻有一種異樣的感覺，總覺得一切都是暴風雨前的寧靜。

或許我想得太多了。

今天醒來的時候，時間是早上十時多，我一邊搓揉睡眼惺忪的雙眼一邊坐了起身，窗外傳來唏哩唏哩的下雨聲，我感到有點寒冷，我把眼張開，貞子的身影隨即映入眼簾。

她靜靜的背對著我坐在床邊的一角，黑色的秀髮自然的垂在後方，雙手放在大腿的上面，坐姿十分端莊。

我眼睛瞄一瞄左方，發現治銘睡得像一頭死豬似的，發出的鼻鼾聲震耳欲聾。

他是什麼時候回來的？

我忽地感覺到一股強烈的違和感，由於貞子的頭髮放在臉的前方而且又背對著我，平常我起床的時候都不會看到她的頭髮，但是我現在卻看到她的頭髮，這代表她把頭髮放到後方去了！

我心頭一顫，極緩慢的把頭轉向貞子的方向，不知是否感覺到我的視線，她顯得有點坐立不安。

這時，外面的雨停了，治銘的鼻鼾聲也跟著停了，一道陽光穿過窗簾照進房內，我屏息靜氣的看著她，過了良久，她站了起身，慢慢的把身子轉過來，一張清麗而不可方物的臉龐映入我的眼簾。

她一身我見猶憐卻又異常冰冷的特別氣質，細緻如白瓷的肌膚，稜角分明的瓜子臉上有一雙活像黑寶石的深黑色雙眸，跟附近雪白的皮膚形成強烈對比，深邃的眼睛下方是高挺筆直的鼻子，淡紅色的嘴脣因害羞而輕輕的抿著，五官搭配在一起之後，仿如上帝手下巧奪天工的作品一樣使人一不小心就淪陷進去。

更加令人瞠目咋舌的是，她的臉有一種與生俱來的空靈感，像有魔力似的把人深深的吸引住，再也無法移開落在她臉上的視線。

她的容貌美得使我窒息，我不禁後退了一步，然後又感到十分的婉惜，這此絕麗的女子竟然只有我能看見……

「おはよう。」她羞澀的跟我說早安。

這是她第一次的開口說話，聲線的嬌柔程度雖然比不上Christina，但卻十分悅耳，讓人感到十分的安心、舒服。

「おはよう。」我好不容易的回答。

她額上覆著一個齊瀏海，一頭長髮披散在肩上並延伸到腰部附近的位置。

接著我們默不作聲的對望著，我心裡頓時感到一陣尷尬，她也尷尬得別過頭去，白皙的臉發著燙、紅了起來。

就在這時，治銘如雷般的鼻鼾聲又再響起並且化解了現場的尷尬氣氛，我對著貞子笑了一笑，她也對著我淺淺微笑。

那是個美好得讓人永世難忘的微笑。

貞子bbadore##

好睇 跪求good end

##

有冇概念圖

好準時吖
其實睇貞子嘅樣係咪大忌嚟...

happy ending please 再睇sad end 就嚟到我嘅人生sad end la

我覺得貞子3D裡面做貞子果個橋本愛好接近樓主形容既貞子

當然個故裡面個貞子bb再靚d

我都想知

睇眼先係
不過我諗樓豬應該唔會跟足原著設定
如果係既話貞子咪有天花病毒
ending係一齊毒死

咁屌貞子呢

貞子B.B.

原著復活左之後既貞子都有同人搞過
靈體狀態應該冇

諗起聶小倩

貞子bb好正

條女都幾正下

係咪有套av係屌女鬼

今晚扑野夜唔夜

仆街用左成篇去形容佢個樣但冇甜

樓主我唔介意加甜

仲以為會係咁添

好正 新讀者留名

我屌你老母咩

( Show Blocked User - YFY )

留名～
我淨係想睇日常篇點算

就咁睇日常編都好正喎, 樓主加油

求good ending, 唔好有人死

我記得望到佢隻眼會俾佢嚇死
Btw 希望貞子係處

心情好 今晚出3篇

晚上9點正出1篇

晚上12點正出1篇

凌晨3點正出1篇

呢位兄弟你咁樣會嚇親人

自膠 唔記得del link 唔好鬧我

屌你咩

最衰都係佢

屌你

嚇死 屌

講還講唔好放圖啦

罰你今晚再出多一篇

希望樓主日日心情好

貞子BB啊！

之後係咪冇日常喇

新讀者
留名啊！貞子靚到咁
唔留名對唔住自己

今日睇左貞子vs伽椰子 一路睇我一路諗起巴打呢個故

新讀者lm

求貞子bb fb/ig

想嚇死人咩

男人樣喎大佬
貞子bb應該唔佢咁樣衰

半個鐘live左
收工有文睇

右速 罰樓主今晚出多篇

睇到24頁都冇甜

咁邊個女明星有貞子bb咁樣有冇例子

仲以為大家睇過貞子應該唔驚

睇過幾多次都係咁話啦

lm 磨牙磨牙
可唔可以happy ending

屌

屌咩，嚇撚親

9點15分出文

我又訓過龍

好

九點三又要睇貞子,睇到嗎?x6(達哥tone)

準時呀要

文喝

21:12

屌佢老味，醫院終於有熱水沖涼

九點三 仲有兩分鐘

中午的時候，雨後暖燦的陽光射進窗格，治銘這才緩緩的醒來，他懶慵慵地抬起身來，迷茫的問道：

「喂……食唔食野……」

我翻了個白眼，心想還真的有人會餓醒。

「我頭先叫極你都唔肯醒，我自己食左啦。」我不滿的回答。

我剛才的確嘗試有叫醒他，但我只輕輕叫了他一聲便沒有再叫，之後我就滿心歡喜的跟貞子享受
美好的二人時光，雖然，在其他人眼中我是一個人在飯堂吃早餐。

「Sorry！尋晚飲大左，訓到昏迷咁。」他雙手合十的道歉。

他怪責自己使我感到過意不去，於是把真相說了出來：

「其實我叫左你一聲就冇再叫。」

「啊……」他像沒有聽見我的說話似的，用手按著頭呻吟，面露痛苦的表情。

「你無事吖嘛？」我緊張的問道。

「好頭痛……應該係飲得太多酒，等我搵粒解宿醉丸黎食先。」說完之後他下床走到他的衣櫃前翻著東西，把一個紙盒翻了出來。

「唔記得左已經食哂添……」他失望地說，然後他一屁股坐在椅子上，用手掌按壓著額頭，就連眉間眼都緊鎖著，看樣子痛得十分厲害。

「你尋晚究竟飲左幾多……」我問道。

「我落樓下幫你買止痛藥。」我又說。

正當我打算站起身的時候，一隻白皙的手放到我的肩膀上，示意我不用站起身。

站著的貞子走到治銘的面前，把手放到他的額頭上，然後閉上眼。

治銘什麼都察覺不到，完全不知道一個空靈清絕的白衣少女把手放了在自己的額頭上。

片刻之後，貞子張開眼，治銘立即掛著一副難以置信的表情把手放了下來，好像頭痛已經消失得
不見蹤影似的。

我呆呆的看著貞子的側臉，震驚得一時之間說不出話來。

她有醫治生物的能力。

我猛然想起之前紅蓮燈魚屍體消失的那件事，我那時還以為是治銘把屍體給扔了，但原來是貞子把死去的紅蓮燈魚復活了。

「嘩，個頭無啦啦唔再痛！」他激動的站起來，不知道一切都是貞子的功勞。

「咁咪好囉，證明你身體既排毒功能好好。」我胡亂的編著。

忽然，我的手機傳來了震動。

那會是誰呢？貞子已經不需要再借助電話訊息跟我溝通，她現在直接的開口說話，雖然整個早上說了還不到十句說話。

難道又是認識我的人問我有關昨天的事？我昨晚總共收到了51個人傳來的Whatsapp訊息，對於一個不愛交際的人來說已經很多，全部訊息都在問有關Christina的事情。

我拿起手機看了顯示屏之後，感覺頓時沉重起來。

這是來自Christina的Whatsapp訊息。

21:15

聲音畫面有冇問題？
有貞子陪你打機開心到喊出黎！

好準時

12點正再出文 會出返多D字

十卜十卜！！！
唔鍾意Christina 直覺佢唔係真係咁好

聲音畫面無問題。
兄弟投缘加五更！

堆

貞子喺呢個故入面暫時都仲係好撚正

利申 好撚驚鬼怪嘢

毒撚就算有女友，都果然唔存在係呢個世界上
最尾肯定係sad end，男主孤獨終老

屌 又幾好睇

主角roommate都幾正

利伸 : gay

會愛屋及烏嘅女人真係正
啊貞子bb啊

貞子bb

christina搵人驅魔
再佔有男主

甜

皮已正 加油！

12:15分有文

出文啦快啲

繼續推推推

屌你老母唔好貼圖

Lm支持

準時啊

想睇多篇先瞓

延遲睡覺時間等你

我都係

2分鐘
得返10%

1分鐘

早1分鐘你都唔肯

Christina：咁我地幾時去海洋公園啊？（2016/10/16 12:27）

看到這個訊息之後我怔了一下，隨後回覆她：

我：你冇事……？（2016/10/16 12:28）

發送了訊息之後她好一陣子都沒有回覆我，狀態一直顯示在線上，可能正跟其他人傳訊息。

我把手機關上，坐在書桌前的治銘隨即凝重的問我：

「Christina搵你？」

「你又知既？」我詫異的問著。

「見你個樣沉哂，唔係佢仲有邊個？」佢以一副理所當然的樣子說著。

我無言以對，他之後又說：

「有心事即管同哥哥講，哥哥開解你。」

我變換了表情，用鄙視的眼神看著他說：

「聽講我大過你。」

「但你身高唔似大過我呢。」

「你不如去死啦。」說罷我抓起床上的枕頭扔向他，他避開之後又把枕頭扔了回來，我們扔著扔著手機傳來了震動。

Christina：無事 點會有事啊 做唔成情侶都可以做朋友架姐（2016/10/16 12:35）

我：緊係可以做朋友！ 有你呢個校花做朋友我都好開心（2016/10/16 12:37）

Christina：下個星期六你地得唔得閒？（2016/10/16 12:37）

我：我得啊 我問埋治銘之後再覆你（2016/10/16 12:38）

Christina：好 （2016/10/16 12:38）

我鬆一口氣，我昨晚擔心Christina會受不住打擊而作出種種傻事，在床上翻來覆去睡不著，直到差不多凌晨四時才甸甸的入睡，那時看樣子治銘跟貞子都還未回來。現在她的心情已經平服過來，我的內疚感也減輕了一點。

我躺在床上，無聊的望著天花，心想著接下來該怎樣消磨時間。

坐在床角的貞子仿佛能讀懂我內心在想什麼，知道我整天都沒有活動，她低聲的跟我說：

「私は映画を見たい。」（我想要看電影。）

一想到我已經有兩年沒有到戲院裡看電影，我立即坐了起身並興奮的跟她說：

「いいよ！」（好啊！）

我高興得忘記了治銘的存在，他以為我在跟他說話，於是轉過頭望住我，滿臉疑惑的說：

「吓？」

我難掩喜悅之色，嘴角上揚地說：

「無野。」

「戇—鳩。」他把聲音拉長的道。

接著，我坐在床邊把筆記本電腦拿了出來，然後上Yahoo網站看看有什麼即日上映的電影，她坐在床角朝我靠近。

正當「貞子vs伽椰子」的電影海報出現了的時候，我看著她的臉，她明顯的被海報嚇了一跳，然後隨即感到十分難為情。

她用手指指著伽椰子，好奇的問我她是誰，為免讓治銘聽見，我低聲的回答伽椰子是日本恐怖電影咒怨的女主角，她死後變成怨靈殺死所有進入她房子的人。

她又問這套電影是關於什麼，我微笑著說是伽椰子和你兩個靈體之間的對戰。

她噗的一聲笑了出來，說很想要看這套電影，我立即說好，然後查看哪個戲院有上映這個電影，找到適合的時間和地點之後我便在網頁上用信用卡買了兩張電影票，時間是下午五時零五分，地點則在旺角的百老匯戲院。

1 分鐘睇晒
唔夠呀樓主

我都太快睇完

agger 利申日常篇fans

Christina：咁我地幾時去海洋公園啊？（2016/10/16 12:27）

看到這個訊息之後我扯了一下，隨後回覆她：

有冇人同我一樣睇錯

我冷冷的心被貞子一個微微的甜笑溶化了。

貞子bb

貞子bb好可愛

屌
係咪篇故無甜令到大家心理唔平衡

btw貞子bb越來越可愛
咁搞落去sad end既話我會每日派膠俾樓豬

屌， 唔係Christina 先係驚慄果part下話
Christina 會唔會好似Tom 咁發癲攻擊主角

同意

係喎屌
樓豬講過呢一日完左就驚慄篇 去海洋公園係之後既事
咁即係

睇完訓得了

More

一開頭睇到靈體收五千個人會唔會出場

升降機個女仔係貞子的敵人

直覺Ending會用條符

Live

其實原本樓主係唔記得左道符。既然你提起，咁就用下啦

好故留名

本身三點話出文 但我依家要訓
起身再出文會再通知大家時間 多謝大家繼續支持早抖

其實我覺得已經好恐怖，有個活生生嘅女神都拒絕，心繫貞子

唔知有冇人已經問過，樓主讀中大？
btw 樓主出文速度好快

好正樓主加速呀

其實我覺得女神中意佢嘅速度太快
只係見過幾次 傾過下偈同救過佢
主角仲要身邊有隻貞子 冇樣 冇錢 冇高度

一口氣追完
樓主加速

lived
半夜睇其實好撚驚但又忍唔到

帶貞子睇貞子

推到開貞子fan club

可唔可以永遠都係日常

推下先

結尾可否不分離

可唔可以寫到後年啊個故
男豬好貼心買埋位比我貞子bb sit

女神有古怪

我第一個入

如果係樓主筆下嘅貞子嘅話
我第二個入

好好睇

入

好睇…

樓主我唔夠喉呀
快啲出文啦

第四個

樓豬起身出文喇

貞子bb好可愛呀！！
貞子控

冇寫下次幾時出

9:30 有文
一陣有野宣布

有咩宣布？係咪瘋狂出文

一陣你就知

樓主早晨 今日出幾多篇文啊?

差唔多有文

Btw 幾時出埋伽耶子

早晨 今日應該出三篇
第三篇要凌晨1、2點先出
因為我今日會有D忙

出書…？

推!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

留名跟進

其實依篇野咪就係現實入面終極大毒撚嘅幻想

情願要隻鬼(唔存在)，都唔要正常女(仲要校花)

支持樓主

在出門口之前我跟治銘說了海洋公園的事情，他說那天有點事要做，但可以改天再做，我之後回覆Christina說「治銘ＯＫ」，跟她約好時間、集合地點之後我們便沒有再傳訊息。

我跟貞子一同走在馬路路旁的路上，陽光片片的從樹裡間灑下來，風輕輕的拂到我的臉上，空氣中沒有任何濕氣，就像剛才沒有下過雨一樣。

貞子穿了一件白色雪紡連衣裙，裙邊長度在小腿中間附近，她走的每一步都自然地散發出脫俗的氣質，身影跟我昨晚在電梯口看到的女子重疊了，我這才發覺那個高挑的女子原來就是貞子，她那時把頭髮放到後邊以致我察覺不到她就是貞子。

我們坐火車到旺角東站，下車後我把她帶到金魚街看她喜歡的魚。

每經過一間舖她都停留很久，她靜靜的盯著每一條魚來看，當她看到紅蓮燈魚時更是雙眼冒光，難掩喜悅之色。

然後，我們經過一間賣麥皮蟲飼料的店，她看到一箱在蠕動的麥皮蟲之後，臉上一陣發青，之後用手掩住眼睛不看。

看到她這個舉動我驀地有一股想要伸手摸她的頭的衝動。

誰知她立即把手放下，臉的顏色由青變紅，一臉害羞的看著我。

我像被讀穿心思般也漲紅了臉，她接著便不發一聲的跑了開去，一直走在我的前方，不看我也不跟我說話。

過了好一陣子她才回復原狀，默默的在我旁邊走著，接著我們到了一間用淡淡藍色燈光照明的水族店，我站在一個巨形玻璃水缸前面，只看裡頭有著各式各樣的珊瑚和海水魚，包括小丑魚和藍倒吊（海底奇兵裡的多莉），她的臉幾乎要貼到上玻璃的表面，我忍不住問她：

「なぜあなたはそれを好きですか？」（你為什麼會喜歡魚？）

她的眼睛依舊看著魚，平淡的說：

「私の母は自殺し、私の父は病気でした。 私の父が与えた魚は私の唯一の友だった。」

（我的母親自殺離世，父親患重病長期住在療養院，我的朋友就只有父親送給我的魚。）

她說完之後我沉默了許久。

我發覺自己完全不了解她，她如何死去、生前過著什麼樣的日子、故鄉在哪、喜歡聽什麼音樂等等我全都不知道。

我心頭一震，如果原著小說所說的是真的話，她是被人用石頭砸壞而死的，死之前還要被人……

睇黎好多讀者都好中意日常篇
但係篇故冇可能一直都日常篇
因為咁會變左好似《愛回家之貞子入席》咁 偏離左我原意
所以我決定整一個Facebook Page
叫做《我女朋友的名字叫做山村貞子》
個Page會不定期Post貞子BB同故事角色們既日常生活插圖同埋文字故事 唔會Post其他野
插圖由我朋友負責畫 畫風應該同爵爵港不停果類差唔多 要再研究下
如果覺得呢個主意係好既話
麻煩回覆呢個留言

好，無問題

幾時有下篇？

十卜

舉腳支持

正

唔好po好恐怖嘅貞子圖就得 好撚驚

呢樣野我可以答
絕對唔係幻想
所有野都係現實發生

sem break好得閒 全副心機用哂黎寫故
係咪讀中大就完左先透露啦
你當住我係故事裡面個阿研先

今篇短左小小wo
幾時下篇…？

即係貞子依家係你....,

有怪莫怪

我講緊阿研既經歷係真

Goodendgoodendgoodend

Support

一有就即like

ching ho ball

實扑

認真，我見到紅字同樓上巴打諗法一樣

阿研嘅經歷係真，即係你拒絕咗女神嘅表白

btw 我支持樓主開facebook page
但我唔玩facebook
有圖可唔可以貼埋過嚟呢邊

正呀 即like 幾時整

樓主一比LINK我會即刻LIKE架 但唔該貼番D美人圖, 唔好恐怖圖好嗎?

順便PUSH下你先

即like

好好睇 好WARM
樓主幫貞子大洗底

張圖唔係我貼架
我唔小心引用左咋
btw多謝支持

多謝支持先 我盡量貼過黎啦
唔係我懶 而係貼係度既話可能影響個故既氣氛
例如個故貞子俾人追殺緊 (假設)
下面又貼張悠閒生活圖出黎
影響哂

會盡快開左個page先
但可能幾日之後先開始有插圖

今個下晝有野做
下次出文時間：下午6點30分

日常

幾時開

日常篇完之前開
然後就可以無顧慮地進入嚴肅篇

十卜
希望你出到書，啲日常篇真係好正
多謝你俾咗一個不一樣嘅貞子我哋

貞子bb 真係好可愛啊

最新個篇主角開始似痴線佬係度ff 自己有女朋友

快啲開啦

驚住咁追到live

好呀

樓主下就係咪約左貞子bb (中哂毒)

樓主好正呀

正評 幾鐘意阿研

支持啊 出文

推到出文

支持日常篇呀

非常正既故

愛回家

好好好當然好

Live 貞子bb

一路睇篇文我就諗起爽子

正，可以有得j貞子bb

黑沼爽子

六點半
之後驚慄會唔會係貞子認真搵替身？
同男主同貞子生活咁耐冇被吸陽氣咩？

貞bb

仲有1個鐘就有文

好～

岩岩先忙完 7點半出文

屌，live咗

文

19:30啊

真係好正 貞子會唔會比套戲整到係咁笑 早兩日睇完覺得係笑片黎

我是來給樓主加油的
文呢

其實唔係日常篇嘅話會係咩？

出文啦

7:02

仆你個街你又叫我點諗到有一日我會覺得貞子好可愛

1928

1929

有睇過貞子3D應該都要覺得貞子好可愛 橋本愛

1930

俾多10分鐘我

文阿!!!

留名等live

我一定要找機會好好的問清楚她，我只想好好的了解好她的經歷，想讓她知道我以後會好好的保護她。

或許我只是一廂情願，她其實一點也不需要我保護，她外表看似弱不禁風，但我永遠不會記得她發怒時所滲透出來的陣陣血腥味，就連經驗豐富的萬劍法師傅看見她都嚇得屁滾尿流。

但我相信自己一定有地方可以幫到她，亦很想讓她知道我這份心情。

我咬牙切齒，如果她真的是被人殺害的話，就算追到天涯海角我都要捉到犯人。

逛完街之後，時間是三時二十五分，距離電影的開場時間大概還有一個半小時，我和她步行到旺角的行人專用區，打算在戲院附近逛街。

她不斷的四處張望，就像一隻剛剛出來的雛鳥般，對旺角一切的事物都感到十分好奇。

我感到這是個好機會去驗證小說的真實性，於是開口的問她：

「あなたの故郷は何ですか？」（你的故鄉在哪裡？）

她回答說：

「いずはんとう。」（伊豆半島。）

果如我所料，小說並沒有胡扯，她的故鄉在伊豆半島。伊豆半島位於日本靜岡縣東部，屬於鄉下地方，發展程度不高，所以她才對人流密集、新舊建築共存的旺角感到很有興趣。

到底小說還有多少內容是真的？我不禁在心裡想著。

在戲院附近閒逛的時候，我遇上一個擁有陰陽眼的伯伯，為什麼我知道他有陰陽眼？因為他十分吃驚地看著
我旁邊的貞子，我直覺的認為他是被貞子的樣貌震住，他想必從來沒有看過如此美麗的靈體，我對著他笑了一笑之後就擦過他的身邊離去。

逛到差不到五時的時候，我和她一起走到百老匯戲院，我取了電影票之後便和她進入影院內。

我們的位置在中後排的位置，座位的旁邊都有其他人坐著。

燈光變昨，正當快要開始播放電影的時候，坐在貞子旁邊的女人把她的手袋放在貞子的座位上。

我心生憤怒，但還是忍住沒有爆發出來，禮貌的跟那個女人說：

「唔好意思，呢個位我買左，唔該你拎返起你個袋。」說罷我向她展示兩張的電影票。

她一臉不悅的把手袋拿起，用不友善的目光看著我，想必把我當成有精神病的「毒男」，一個人看電影還要買兩張的電影票。

但我絲毫沒有把她放在心裡，我看著貞子，貞子也看著我，我的世界只有貞子，貞子的世界也只有我，其他人完全不重要。

打左好多字

修正錯字：

我一定要找機會好好的問清楚她，我只想好好的了解她的經歷，想她知道我以後會好好的保護她。

或許我只是一廂情願，她其實一點也不需要我保護，她外表看似弱不禁風，但我永遠不會忘記她發怒時所滲透出來的陣陣血腥味，就連經驗豐富的萬劍法師傅看見她都嚇得屁滾尿流。

但我相信自己一定有地方可以幫到她，亦很想讓她知道我這份心情。

我咬牙切齒，如果她真的是被人殺害的話，就算追到天涯海角我都要捉到犯人。

逛完街之後，時間是三時二十五分，距離電影的開場時間大概還有一個半小時，我和她步行到旺角的行人專用區，打算在戲院附近逛街。

她不斷的四處張望，就像一隻剛剛出來的雛鳥般，對旺角一切的事物都感到十分好奇。

我感到這是個好機會去驗證小說的真實性，於是開口的問她：

「あなたの故郷は何ですか？」（你的故鄉在哪裡？）

她回答說：

「いずはんとう。」（伊豆半島。）

果如我所料，小說並沒有胡扯，她的故鄉在伊豆半島。伊豆半島位於日本靜岡縣東部，屬於鄉下地方，發展程度不高，所以她才對人流密集、新舊建築共存的旺角感到很有興趣。

到底小說裡還有多少內容是真的？我不禁在心裡想著。

在戲院附近閒逛的時候，我遇上一個擁有陰陽眼的伯伯，為什麼我知道他有陰陽眼？因為他十分吃驚地看著我旁邊的貞子，我直覺的認為他是被貞子的樣貌震住
，想必他從來沒有看過如此美麗的靈體，我對著他笑了一笑之後就擦過他的身邊離去。

逛到差不到五時的時候，我和她一起走到百老匯戲院，我取了電影票之後便和她進入影院內。

我們的位置在中後排的位置，座位的旁邊都有其他人坐著。

燈光變暗，正當快要開始播放電影的時候，坐在貞子旁邊的女人把她的手袋放在貞子的座位上。

我心生憤怒，但還是忍住沒有爆發出來，禮貌的跟那個女人說：

「唔好意思，呢個位我買左，唔該你拎返起你個袋。」說罷我向她展示兩張的電影票。

她一臉不悅的把手袋拿起，用不友善的目光看著我，想必把我當成有精神病的「毒男」，一個人看電影還要買兩張的電影票。

但我絲毫沒有把她放在心裡，我看著貞子，貞子也看著我，我的世界只有貞子，貞子的世界也只有我，其他人完全不重要。

下篇幾時唔夠喉

呢篇阿研好man
不過最後嗰段好毒

下篇凌晨兩點正

我頂唔順喇

想睇貞子感激嘅樣

量真係有點少

我唔想架

好好睇但出咁少真係唔夠喉

好撚毒吖 主角

好sweet

睇戲個時就黎了

買兩個位睇戲 緊係叫貞子坐上主角到

其實點解得男主掂到貞子，西女人個袋就掂唔到既

留名屌你老母

應該係因為得男主中左咒所以先可以同貞子有聯繫

山村貞子，通稱貞子，是日本作家鈴木光司筆下《午夜凶鈴》（又名七夜怪談）中的角色。原作中其實為陰陽人，而影視版就為女性。

source: wiki

agger

同樓豬主角互射

追劇既感覺

做愛未啊

好啊 日常篇重甜啦

我諗起 《我和殭屍有個約會》入面嘅貞子同金正中
阿研真係好好好毒但對貞子好體貼阿

我覺得阿研好恐怖
個阿伯咁驚訝既望住 唔通...

研仔

聽日有文？

新讀者留名
幾好睇 想睇多啲日常篇

依篇好sweet
但唔夠喉啊

要看完樓主文先有精神寫

出多啲

見到金木研

屌live左

開緊追故模式狂追

追完啦 等緊你出

好想畫個漫畫版岀嚟

live

貞子nb

又Live左

好恐怖呀
我的世界只有貞子，貞子的世界也只有我
我個人認為呢篇文已達到驚慄程度
可能我想像唔到貞子有幾靚

男主突然好型

Live 好睇
細個勁撚驚佢隻眼，同埋唔知點解以前屋企有果隻眼做封面既vcd，我呀媽要我同我家姐輪流掉隻碟落垃圾桶，剋服佢 估唔到宜家俾我係到見番佢，都仲係嚇撚死
btw呢到個貞子好可愛

個女神會唔會就係害貞子個個

今晚仲有冇

有啊 2點

一路溫書一路等

咁我瞓陣先

好彩一陣2點幾會有護士叫醒我

呢位爸打成日捧場

仲有一個鐘有文
但係我好眼瞓

我呢

我都唔想
今日有事要做

好期待同貞子睇貞子

基本上我認得哂所有熟臉孔
你個名我一隻字都讀唔出緊係認得

你個肺點

1:18

留名
寫得好好睇但好驚之後變到好恐怖

推啊 樓主唔好吊我癮～

推呀推呀

正文當然要支持

我呢
雖然琴日先開始追

留名留名
個故好正

就2點

我呢
如果今晚開始有驚慄野講聲 明日先睇

快d 啦

電影開始播放之後，我的心情變得緊張起來，說實話我並不擅長恐怖片，可是在貞子面前不能失態，我惟有硬著頭皮，假裝成不害怕的樣子。

可是，隨住劇情不斷的發展，電影裡面的恐怖畫面也愈來愈頻密、愈來愈恐怖，我偷偷的瞄向貞子，她卻十分專心的看著屏幕，完全對驚嚇畫面免疫。

我的目光重新回到屏幕的時候，屏幕正好閃出一個驚嚇畫面，我立即嚇得想要大叫出來，幸好在電光火石之際我用手捂住了嘴巴，否則一定淪為全場笑柄。

這時，貞子帶點擔心的問道：

「大丈夫？」（你沒事嗎？）

我微微的點著頭，但她好像依然有些擔心，我再向她比了一個ＯＫ手勢，她這才重新看回屏幕。

電影去到高潮部分，電影貞子跟伽椰子終於碰上臉，正當她們鬥得難分難解之際，我旁邊的貞子也緊張了起來，手緊緊的握住裙邊。

她們的纏鬥結束之後，電影迎來結局，貞子的表情由緊張變成一臉茫然，似乎不明白為什麼要用這種方式完結。

電影真正結束之後，我跟貞子緩緩的離開影院，我們重新回到西洋菜南街去。

回到街上之後我夾雜著兩種心情，第一種是愉快的心情，因為我第一次跟一個女生看電影；第二是難受的心情，因為電影的劇情十分糟糕，完全是「中伏」，貞子看得一臉迷惘也是正常不過的事情。

但是貞子這時卻掛著一個十分滿足的樣子，無可挑剔的臉蛋上掛著微微的笑意，故此我問她：

「あなたはこの映画が好きですか？」
（你喜歡這齣電影嗎？）

「非常に好きです，私は長い間映画を観ていないので。」
（我很喜歡這齣電影，因為已經很久沒有看過電影。）

「いつでも映画を見ることができます。」
（你想看電影就跟我說吧，我會再帶你去看。）

「ええ！」
（嗯！）

接著我帶著貞子四處亂逛，逛完花園街又逛女人街，接著又去到行人專用區看街頭表演，一路上頭頂都滿佈著霓虹招牌，這些本地人覺得平平無奇的景點在外國人眼中卻充滿著地方文化特色，貞子是來自日本的外國人，自然亦感到十分有趣。

我和她逛到十一時左右便取道回去中大，慢慢的步行回旺角東火車站。

回去的途中，我們迎面遇上三個小混混。

冇啦?

小混混

樓主文呢

古惑仔gg

點解我要係你未寫完嗰陣見到呢個post
等得好苦

R.I.P

下篇幾時 ? 次次都唔夠喉阿

又追完啦

每次都咁短好快冇引...

好快睇完…

樓主開貞子bb fanclub 指日可待

今日忙所以短左
之後會長返D

好撚好睇喎

又live

樓主日文自學？

有研究指出樓豬篇文長度同樓豬碌鳩長度係成正比

好正
睇完又要等過

想問下，原著貞子其實係一名患有“睪丸女性化綜合徵”嘅男性，咁依家個故算唔算搞基？

仲會唔會有文？

根據樓主篇故 原著小說係取材自山村貞子 所以小說所講未必岩 研都要去一一驗證 eg是咪他殺

訓了

晚安！

快啲驗身

可惜呀
第一次追故
好撚正
貞子BB

又無… 叫個仔燒比我睇

好左d

屌，平時d男護會2點幾叫醒我打針，今次個女護係我瞓到熟睡既時候打，神不知鬼不覺

真正既「有鳩的妖魔」？

好鬼正呀

有mk仔

我都係著返條褲先

而在第二集裏面，那個原本要阻止玲的報告書出版的人，在此之前還跟貞子有過性關係。而他是後來才知道自己跟一個死了三十年的人發生關係，頓時讓她心裏絕得畏懼。

因為你，我覺得自己好似道友

live啦好睇

點算好 貞子BB張圖未畫好 個POST又就黎爆 你地介唔介意睇住草稿貞子BB先？

開來見我

快點

個facebook page幾時有

今日之內會有

無鳩，有閪有波有蛋蛋

好，一定like

我都唔想逼你 盡快啦好嘛 好好睇啊

本身覺得男主同貞子都好SWEET下, 但聽完你地講番貞子係男人之後

小說姐
貞子真人唔會係男人既

多謝你既支持

正呀

有蛋有閪，好撚噁心

一鍵留名

本身我都唔中意劇透
不過見你地講到咁核特
我可以向你地保證呢個故裡面果個貞子生前係正常健康既少女

幾點出文

要開定 [2] 啦

大家唔好推住
我未打好文
我想開新post出文
多謝合作

好啦好啦，幫你推下啦

幫你加速

好啦好啦 唔推
今日幾點有文

你咁樣只會令到新POST冇文出 乖

再加速

加多次速

貞子BB跟主角們的日常生活插圖Facebook專頁：

新POST LINK：

電腦版：

手機版：

最新篇已經貼左係新POST
大家推爆呢個佢啦！
記得LIKE貞子BB既PAGE！

哇好可愛呀！😊😊即like!

推一下啦

貞子畫得好QQ!

1001是我的